<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Pangu | sweet distractions]]></title>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/categories/pangu/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/"/>
  <updated>2014-11-27T09:05:11+07:00</updated>
  <id>http://sweetdistraction.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Aditya Daniel]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[iOS 8 Jailbreak]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/ios-8-jailbreak/"/>
    <updated>2014-11-14T22:46:11+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/ios-8-jailbreak</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tak lama setelah Apple mengeluarkan pembaharuan iOS 8 ke versi 8.1, Pangu merilis <em>tools</em> untuk melakukan jailbreak pada iOS 8.0-8.1. Meski terkesan terburu-buru dalam merilis <em>tools</em> tersebut, namun <a href="https://twitter.com/PanguTeam">Pangu</a> yang merupakan sekelompok tim pengembang yang berasal dari China berhasil membuktikan bahwa mereka mampu menciptakan sebuah <em>tool</em> jailbreak yang selama ini dimonopoli oleh para iOS hacker yang tergabung dalam <a href="https://twitter.com/evad3rs">@evad3rs</a>, meski <a href="https://twitter.com/i0n1c">@i0n1c</a> mengklaim bahwa Pangu menggunakan exploit miliknya yang didapat dari pelatihan <a href="http://www.sektioneins.de/blog/14-08-05-trainingFrankfurt.html">iOS Kernel Exploitation</a>. Pangu juga sebelumnya telah mengeluarkan <em>tools</em> untuk melakukan <a href="http://en.7.pangu.io/">jailbreak bagi iOS 7.0-7.1.2</a>.</p>

<!--more-->


<p>Versi awal dari <a href="http://en.pangu.io/">Pangu8</a> sendiri hanya dapat dijalankan di Windows dan hanya merupakan SSH jailbreak yang dikhususkan untuk para developer. Cydia yang menjadi alternatif dari App Store untuk mengunduh <em>tweaks</em>, tema serta aplikasi jailbreak belum secara langsung terinstall karena kurangnya koordinasi antara Pangu dan <a href="https://twitter.com/saurik">@saurik</a>. Pengguna pun sempat mengeluhkan masalah bootloop setelah melakukan jailbreak, terutama bagi mereka yang sebelumnya melakukan update iOS secara OTA(over-the-air).</p>

<p>Kini, bagi yang ingin melakukan jailbreak maka lebih baik segera, karena kabarnya Apple telah melakukan <em>patch</em> sehingga iOS 8.1.1 yang kini sedang dalam tahap testing ke developer tidak bisa dijailbreak menggunakan <em>tools</em> yang ada dari Pangu saat ini. Pangu sendiri juga telah merilis <em>tools</em> jailbreak bagi para pengguna Mac.</p>

<p>@saurik menilai bahwa jailbreak iOS 8 yang sekarang ada sudah <a href="https://twitter.com/saurik/status/530454505994076161">cukup stabil</a> bahkan para pengembang kini bisa menambahkan <a href="https://twitter.com/saurik/status/530454526302908417">kompatibilitas</a> terhadap iOS 8 di tweaks yang dibuatnya. Untuk meminimalkan kemungkinan error serta bootloop yang mungkin terjadi, ada baiknya pengguna melakukan <a href="http://support.apple.com/en-us/HT201252">restore</a> menggunakan iTunes terlebih dahulu sebelum melakukan jailbreak. Tentu saja, backup perangkat iOS tak boleh dilupakan sebelum melakukan restore perangkat iOS agar tak kehilangan data yang dimiliki.</p>

<p>Berikut beberapa tutorial jailbreak iOS 8 baik untuk Mac ataupun Windows.</p>

<ul>
<li><a href="http://www.idownloadblog.com/2014/11/09/how-to-jailbreak-ios-8-1-with-pangu-for-mac/">How To Jailbreak iOS 8.1 with Pangu for Mac</a></li>
<li><a href="http://www.idownloadblog.com/2014/10/31/how-to-jailbreak-ios-8-and-install-cydia-using-pangu-1-1-0-on-windows-video/">How To Jailbreak Using Pangu for Windows</a></li>
</ul>


<p>Dengan adanya iOS 8.1.1 yang dirilis ke developer, bersamaan dengan <em>patch</em> yang dilakukan oleh Apple terhadap <em>tools</em> jailbreak Pangu8, maka tak ada salahnya untuk segera melakukan upgrade ke iOS 8.1 bagi yang masih menggunakan iOS 7 ataupun 8.0.x.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
