<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Cydia | sweet distractions]]></title>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/categories/cydia/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/"/>
  <updated>2014-11-25T22:24:39+07:00</updated>
  <id>http://sweetdistraction.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Aditya Daniel]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[“San Fransisco Sebagai System Font Di iOS“]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/san-fransisco-ios-fonts/"/>
    <updated>2014-11-25T22:08:00+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/san-fransisco-ios-fonts</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/settingcomparison.png" title="Settings" ></p>

<p>Sejak Apple mengumumkan Apple Watch SDK, San Fransisco, font yang dibuat Apple secara khusus yang menjadi default font di Apple Watch mulai menjadi perbincangan. Bahkan beberapa orang sudah memportingnya untuk dapat dipakai di <a href="http://sweetdistractions.net/san-fransisco-yosemite-font/">Mac</a>.</p>

<!--more-->


<p><img src="/images/notescomparison.png" title="Notes" >
Bagi yang melakukan jailbreak maka font San Fransisco kini dapat dinikmati sebagai system font di perangkat iOS. <a href="https://twitter.com/dbk1ng">Daniel B. King</a>, memporting font ini agar dapat digunakan di perangkat iOS. Caranya mudah, cukup install aplikasi Bytafont2 dari Cydia dan unduh San Fransisco font dari repo <code>http://dbk1ng.myrepospace.com</code>. Setelah itu, pilih San Fransisco yang ada di daftar font pada aplikasi Bytafont2 dan perangkat akan secara otomatis respring. Saya sendiri lebih menyukain San Fransisco daripada Helvetica Neue meski baru sebentar menggunakannya. Mungkin saja nantinya Apple berencana mengganti system font iOS 9 ke San Fransisco.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Go Get 'Em!]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/go-get-em/"/>
    <updated>2014-11-22T08:27:08+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/go-get-em</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>Browse to your device using the menu on the left. The firmwares you can restore to have a green tick.</p></blockquote>

<p>Setidaknya Apple belum menutup <em>signing window</em> bagi yang ingin restore ke 8.1 dan melakukan jailbreak.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Daftar Tweak Terinstall]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/daftar-tweak-install/"/>
    <updated>2014-11-21T22:17:00+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/daftar-tweak-install</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dengan <a href="http://sweetdistractions.net/ios-8-jailbreak/">rilisnya</a> <em>tools</em> untuk melakukan jailbreak pada perangkat iOS beberapa waktu yang lalu, sayapun tak berlama-lama lagi untuk menginstall Parallel Desktop. Ya, saya langsung mencoba untuk melakukan jailbreak menggunakan Pangu8 versi Windows. Untuk melakukan jailbreak di iOS 8 pun tak bisa dikatakan berjalan dengan mulus bahkan saya sempat mengalami bootloop karena pada <a href="http://en.pangu.io">Pangu8</a> versi awal terdapat bug dimana perangkat yang menggunakan passcode akan mengalami bootloop.</p>

<!-- more -->


<p>Pada saat Pangu8 dirilis untuk versi Mac, saya kembali melakukan restore dan jailbreak ulang dengan harapan versi Mac dari Pangu8 lebih stabil. Ternyata benar, setelah restore perangkat via iTunes, menonaktifkan Find My iPhone dan passcode, serta mengaktifkan Airplane Mode, Pangu8 versi Mac berjalan dengan lancar. Setelah Cydia terinstall, saya mulai mengingat-ingat <em>tweaks</em> serta aplikasi apa yang dulu pernah saya install di iOS 7. Jika tak salah, rasanya saya dulu hampir memiliki lebih dari 20 <em>tweaks</em> yang terinstall di iOS 7 dan kini dengan hadirnya iOS 8 yang menghadirkan banyak fitur baru seperti <em>interactive notifications</em>, <em>widgets</em>, <em>extensions</em> saya hanya memiliki 9 <em>tweaks</em> yang terpasang.</p>

<p>Memang tak banyak, tweak quick replay yang di iOS 7 wajib untuk diinstall kini sudah hadir di iOS 8. Sharing data antar aplikasi semakin mudah dengan hadirnya fitur <em>extensions</em>. Tweak di bawah merupakan tweak terpasang di perangkat iOS saya:</p>

<ul>
<li><a href="http://cydia.saurik.com/package/libactivator/">Activator</a>. Siapa yang tak kenal dengan tweak yang satu ini? A must installed tweak for your jailbroken iOS devices!</li>
<li><a href="http://moreinfo.thebigboss.org/moreinfo/depiction.php?file=circletDp">Circlet</a>.  Declutter your status bar! Circlet mengganti indikator sinyal dan battery menggunakan sebuah lingkaran. Much simpler, much cleaner.</li>
<li><a href="http://rpetri.ch/cydia/littlebrother/">LittleBrother</a>. Dari developer Activator, LittleBrother membuat iPhone 5/5s/5c untuk dapat berjalan pada resolusi iPhone 6.</li>
<li><a href="http://moreinfo.thebigboss.org/moreinfo/depiction.php?file=forcegoodfitDp">ForceGoodFit</a>. Karena iPhone saya berjalan dalam resolusi iPhone 6 maka tweak yang satu ini wajib hadir untuk menemani LittleBrother agar aplikasi yang belum diperbaharui untuk dukungan terhadap iPhone 6 dan 6+ dapat menyesuaikan dengan resolusi yang digunakan.</li>
<li><a href="http://cydia.angelxwind.net/?page/net.angelxwind.mikoto">Mikoto</a>. All in one tweaks! Bisa diunduh di repo <a href="http://cydia.angelxwind.net/">http://cydia.angelxwind.net/</a></li>
<li><a href="http://cydia.saurik.com/package/com.filippobiga.springtomize3/">Springtomize3</a>. Customize all the things. Menghilangkan nama aplikasi di bawah ikon, <em>resize</em> ikon aplikasi dan masih banyak lagi.</li>
<li><a href="http://cydia.saurik.com/package/com.marcosinghof.noslowanimations/">NoSlowAnimations</a>. Ya, semenjak iOS 7 animasi yang dihadirkan memang terasa lebih lambat dibandingkan iOS 6. Untung ada tweak ini.</li>
<li><a href="http://apt.thebigboss.org/onepackage.php?bundleid=com.clezz.tage">Tage</a>. Zephyr alternative for multitasking gesture!</li>
<li><a href="http://cydia.saurik.com/package/winterboard/">Winterboard</a>. Cause iOS 8 icons are suck, so Ayeris for sure!</li>
</ul>


<p>Ya. itu dia seluruh tweak yang kini terinstall di perangkat iOS utama saya. Berkurang lumayan banyak jika dibandingkan dengan saat saya melakukan jailbreak sewaktu menggunakan iOS 7. iOS berkembang semakin kompleks dengan fitur baru yang ada dan tak jarang pula mengurangi alasan sebagian orang melakukan jailbreak seperti saya. Namun bukan berarti tak ada alasan untuk tak melakukan jailbreak.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[iOS 8 Jailbreak]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/ios-8-jailbreak/"/>
    <updated>2014-11-14T22:46:11+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/ios-8-jailbreak</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tak lama setelah Apple mengeluarkan pembaharuan iOS 8 ke versi 8.1, Pangu merilis <em>tools</em> untuk melakukan jailbreak pada iOS 8.0-8.1. Meski terkesan terburu-buru dalam merilis <em>tools</em> tersebut, namun <a href="https://twitter.com/PanguTeam">Pangu</a> yang merupakan sekelompok tim pengembang yang berasal dari China berhasil membuktikan bahwa mereka mampu menciptakan sebuah <em>tool</em> jailbreak yang selama ini dimonopoli oleh para iOS hacker yang tergabung dalam <a href="https://twitter.com/evad3rs">@evad3rs</a>, meski <a href="https://twitter.com/i0n1c">@i0n1c</a> mengklaim bahwa Pangu menggunakan exploit miliknya yang didapat dari pelatihan <a href="http://www.sektioneins.de/blog/14-08-05-trainingFrankfurt.html">iOS Kernel Exploitation</a>. Pangu juga sebelumnya telah mengeluarkan <em>tools</em> untuk melakukan <a href="http://en.7.pangu.io/">jailbreak bagi iOS 7.0-7.1.2</a>.</p>

<!--more-->


<p>Versi awal dari <a href="http://en.pangu.io/">Pangu8</a> sendiri hanya dapat dijalankan di Windows dan hanya merupakan SSH jailbreak yang dikhususkan untuk para developer. Cydia yang menjadi alternatif dari App Store untuk mengunduh <em>tweaks</em>, tema serta aplikasi jailbreak belum secara langsung terinstall karena kurangnya koordinasi antara Pangu dan <a href="https://twitter.com/saurik">@saurik</a>. Pengguna pun sempat mengeluhkan masalah bootloop setelah melakukan jailbreak, terutama bagi mereka yang sebelumnya melakukan update iOS secara OTA(over-the-air).</p>

<p>Kini, bagi yang ingin melakukan jailbreak maka lebih baik segera, karena kabarnya Apple telah melakukan <em>patch</em> sehingga iOS 8.1.1 yang kini sedang dalam tahap testing ke developer tidak bisa dijailbreak menggunakan <em>tools</em> yang ada dari Pangu saat ini. Pangu sendiri juga telah merilis <em>tools</em> jailbreak bagi para pengguna Mac.</p>

<p>@saurik menilai bahwa jailbreak iOS 8 yang sekarang ada sudah <a href="https://twitter.com/saurik/status/530454505994076161">cukup stabil</a> bahkan para pengembang kini bisa menambahkan <a href="https://twitter.com/saurik/status/530454526302908417">kompatibilitas</a> terhadap iOS 8 di tweaks yang dibuatnya. Untuk meminimalkan kemungkinan error serta bootloop yang mungkin terjadi, ada baiknya pengguna melakukan <a href="http://support.apple.com/en-us/HT201252">restore</a> menggunakan iTunes terlebih dahulu sebelum melakukan jailbreak. Tentu saja, backup perangkat iOS tak boleh dilupakan sebelum melakukan restore perangkat iOS agar tak kehilangan data yang dimiliki.</p>

<p>Berikut beberapa tutorial jailbreak iOS 8 baik untuk Mac ataupun Windows.</p>

<ul>
<li><a href="http://www.idownloadblog.com/2014/11/09/how-to-jailbreak-ios-8-1-with-pangu-for-mac/">How To Jailbreak iOS 8.1 with Pangu for Mac</a></li>
<li><a href="http://www.idownloadblog.com/2014/10/31/how-to-jailbreak-ios-8-and-install-cydia-using-pangu-1-1-0-on-windows-video/">How To Jailbreak Using Pangu for Windows</a></li>
</ul>


<p>Dengan adanya iOS 8.1.1 yang dirilis ke developer, bersamaan dengan <em>patch</em> yang dilakukan oleh Apple terhadap <em>tools</em> jailbreak Pangu8, maka tak ada salahnya untuk segera melakukan upgrade ke iOS 8.1 bagi yang masih menggunakan iOS 7 ataupun 8.0.x.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
