<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Workflow | sweet distractions]]></title>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/categories/workflow/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/"/>
  <updated>2015-01-23T10:34:36+07:00</updated>
  <id>http://sweetdistraction.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Aditya Daniel]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Jadi, Mana Yang Paling Penting?]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/jadi-mana-yang-terpenting/"/>
    <updated>2014-12-08T10:04:35+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/jadi-mana-yang-terpenting</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://twitter.com/patrickrhone">Patrick Rhone</a> di <a href="http://minimalmac.com/post/34081675157/the-best-upgrade-is-you">MinimalMac</a>:</p>

<p><blockquote><p>I propose that, if we learned how to fully use what we already had better, such depth of knowledge and skill would have a far greater and more lasting impact. That, especially with those tools we use every day, getting better at them will reap the greatest reward. There is likely some feature or use-case that we don’t even realize we need until we know it and when we do we will be thankful we learned it.</p></blockquote></p>

<!--more-->

<p>Kristoffer Carter di <a href="http://www.becomingminimalist.com/choose-yourself/">becomingminimalist</a>:</p>

<p><blockquote><p>To focus on choosing better work over more tools, I have begun to embrace the following principles when it comes to my art:</p></p><p><ol><br/>  <li>Instead of choosing more tools, choose yourself.</li><br/>  <li>Instead of investing money in the promise of better output, invest time, focus, and patience in creating your best impact. In my music, marriage, speaking career, distance running, and especially in my meditation practice I realize there are no shortcuts.</li><br/>  <li>Tools can sometimes hack proficiency, but you can’t hack mastery. Period. There’s only showing up, and trying our best to do good work. Day after day, year after year.</p></blockquote></li>
</ol>

<p>Kadang kita berpikir bahwa dengan sebuah <em>‘tools’</em> yang tepat maka kita menjadi lebih efisien dan efektif dalam menyelesaikan pekerjaan. Namun juga terkadang kita lupa bahwa pengertian dan penguasaan terhadap sebuah <em>tools</em> yang dimiliki kadang menjadi jauh lebih penting dan jauh lebih menimbulkan pengaruh pada pekerjaan yang dilakukan. </p>

<p>Saya sendiri menyadari bahwa tak mudah memang untuk menguasai sebuah aplikasi dan terkadang membutuhkan waktu yang tak sebentar. Perlu ketekunan dan juga kesabaran dalam melatih diri sendiri untuk dapat memaksimalkan fitur yang ada. <em>Keyboard shortcut</em> salah satunya, baik di platform <a href="http://sweetdistractions.net/bekerja-multi-platform-mac-windows/">Mac atau Windows</a>. Menghafalkan <em>hot-keys</em> serta <em>snippets</em> yang dimiliki terlebih jika jumlahnya tak sedikit diperlukan waktu. </p>

<p>Seperti Patrick Rhone tulis, 
<blockquote><p>Though this added a bit of time and effort at first, it has payed off tenfold since. I now spend a lot less time dealing with email simply because I now save a second or two on every action. When multiplied, those seconds quickly turn to minutes and hours.</p></blockquote></p>

<p>Pilihannya sekarang tinggal dua, terus mengandalkan atau menambah jumlah pilihan aplikasi untuk mendukung menyelesaikan pekerjaan atau <em>mengupgrade</em> kemampuan kita dalam memahami dan menggunakan sebuah <em>tools</em> agar menjadi lebih produktif, bukan?<sup id="fnref:fn1"><a href="#fn:fn1" class="footnote">1</a></sup></p>

<div class="footnotes">
  <ol>
    <li id="fn:fn1">
      <p>Mumpung hari Senin jadi masih boleh serius.  <a href="#fnref:fn1" class="reversefootnote">&#8617;</a></p>
    </li>
  </ol>
</div>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Bekerja Multi-Platform Mac-Windows]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/bekerja-multi-platform-mac-windows/"/>
    <updated>2014-11-24T19:37:21+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/bekerja-multi-platform-mac-windows</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Bekerja menggunakan dua sistem operasi yang berbeda pastilah menjadi pengalaman yang kurang menyenangkan. Aplikasi yang digunakan juga tak jarang hanya tersedia untuk satu platform sistem operasi tertentu. Sebagai seseorang yang bekerja di dua platform, Windows di kantor dan Mac ketika di rumah, setidaknya saya harus memastikan bahwa bekerja di kedua platform sistem operasi ini sedikit lebih menyenangkan dari biasanya. Ya, paling tidak untuk sementara waktu.</p>

<!--more-->

<h3 id="windows-management">Windows Management</h3>

<ul>
  <li>Mac: <a href="http://www.bettertouchtool.net/">BetterTouchTool</a></li>
  <li>Windows: <a href="http://www.winsplit-revolution.com/">WinSplit</a></li>
</ul>

<p>Melakukan <em>resize</em> jendela aplikasi meski sebentar pastilah tetap membutuhkan waktu, coba sesekali hitung akumulasi waktu tersebut dalam sehari? Bukan jumlah yang sedikit pastinya. <a href="https://twitter.com/sayzlim">Sayzlim</a> lewat tulisan di <a href="http://sayzlim.net/bettertouchtool-windows-management/">blognya</a> memaparkan dengan jelas bagaimana cara mengorganisir jendela aplikasi menggunakan BetterTouchTool dan cara ini saya pakai sampai sekarang ketika bekerja di Mac. </p>

<p>Lain halnya di Windows, meski memiliki fitur Aero Snap untuk pengaturan ukuran jendela aplikasi namun untuk dapat menggunakannya pengguna harus melakukan <em>drag</em> jendela aplikasi ke pinggir layar dan menurut saya solusi ini kurang praktis dibandingkan dengan <em>keyboard shortcuts</em>. Setelah <em>googling</em> akhirnya saya menemukan sebuah aplikasi bernaman WinSplit Revolution yang sayangnya sudah discontinue, namun tenang karena SourceForge memiliki <em>mirror download link</em> (google always know where’s the download link, anyway). Penggunaan WinSplit Revolution pun cukup praktis, cukup tekan CTRL+ALT dan angka di NumPad maka ukuran jendela aplikasi akan secara otomatis mengikuti ukuran pengaturan dari aplikasi WinSplit. </p>

<h3 id="autotext">Autotext</h3>

<ul>
  <li>Mac: <a href="http://smilesoftware.com/TextExpander/index.html">TextExpander</a></li>
  <li>Windows: <a href="http://www.phraseexpress.com/">PhraseExpress</a></li>
</ul>

<p>Mungkin sebagian masih ada yang berpikir mengapa masih menggunakan autotext untuk melakukan sebuah pekerjaan. Selain bekerja di kantor, saya juga menulis lepas untuk sebuah blog. Menulis menggunakan <a href="http://daringfireball.net/projects/markdown/">markdown</a> (one of the greatest thing that enhances writing experiences, try it!) akan jauh lebih menyenangkan menggunakan snippets yang berisi <em>markdown formatting syntax</em>. Dengan demikian yang perlu benar-benar dipikirkan adalah bagaimana menyelesaikan sebuah artikel atau tulisan yang sedang dikerjakan. </p>

<p>Tak hanya snippets yang berisi <em>markdown formatting syntax</em> PhraseExpress ataupun TextExpander juga dapat membantu saya berpindah antar direktori dengan cepat. Terlebih Explorer di Windows memang tak menyenangkan bagi yang sering bekerja dengan banyak folder. Bikin saja snippets yang akan ter-<em>expand</em> menjadi alamat direktori yang sering dikunjungi dan tekan enter. Boom! Tiba deh di direktori atau folder yang diinginkan. Keduanya baik PhraseExpress ataupun TextExpander dapat mengakomodasi kebutuhan saya akan sebuah aplikasi autotext.</p>

<h3 id="text-editor">Text Editor</h3>

<ul>
  <li>Mac: <a href="https://itunes.apple.com/us/app/byword/id420212497?mt=12">Byword</a> dan <a href="https://itunes.apple.com/us/app/ia-writer/id439623248?mt=12&amp;uo=4&amp;at=10l4LV&amp;ct=w">iA Writer</a></li>
  <li>Windows: <a href="https://www.sublimetext.com/">Sublime Text 3</a></li>
</ul>

<p>Menulis memang bukan hal baru lagi bagi saya namun baru akhir-akhir ini saya bekerja paruh waktu menulis untuk sebuah blog teknologi. Platform Mac sendiri tak pernah kehabisan atau sepi dari berbagai <em>text editor</em> yang berkualitas. Favorit saya ada dua Byword dan iA Writer. Byword karena terintegrasi dengan platform publishi seperti Wordpress, Tumblr dan Blogspot juga iA Writer yang memiliki <em>typhography</em> yang apik dalam aplikasinya menjadikan pengalaman menulis jauh lebih menyenangkan.</p>

<p>Windows? Jangan tanya. Meski banyak text editor yang mendukung markdown syntax namun tak ada yang benar-benar bagus ataupun setidaknya menyamai aplikasi yang ada pada platform Mac. Akhirnya saya melakukan kostumisasi sendiri menggunakan Sublime Text 3 dan Markdown Editing Package dari <a href="http://brettterpstra.com/2012/06/30/sublime-markdownediting-now-with-100-more-blue-cursor/">Brett Terpstra</a>. Cukup memuaskan meski masih jauh dari yang saya harapkan.</p>

<p>Masih banyak kekurangan ataupun hal yang kurang menyenangkan lainnya yang belum saya dapat atasi dari bekerja dengan menggunakan dua sistem operasi yang berbeda. Namun setidaknya saya masih bisa mentolerirnya untuk sementara waktu.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
