<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[sweet distractions]]></title>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/"/>
  <updated>2014-11-24T19:29:17+07:00</updated>
  <id>http://sweetdistraction.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Aditya Daniel]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    
  	<title type="html"><![CDATA[Apple Merilis OS X 10.10.2 Versi Beta Untuk Para Pengembang]]></title>
  	<link href="http://sweetdistraction.github.io/apple-rilis-osx-10.0.2-beta-pengembang/"/>
  	
    <updated>2014-11-24T18:36:34+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/apple-rilis-osx-10.0.2-beta-pengembang</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://sweetdistraction.github.io/images/yosemite10102beta.jpg" title="OS X 10.10.2 Beta" >
3 hari setelah <a href="http://www.macrumors.com/2014/11/17/apple-10-10-1-release/">merilis pembaharuan OS X 10.10.1</a> kepada publik, Apple langsung merilis OS X 10.10.2 beta kepada para pengembang untuk diuji coba.</p>

<!-- more -->


<p>OS X Yosemite versi 10.10.1 yang dirilis bertujuan untuk memperbaiki bug yang terdapat pada wifi di OS X Yosemite dimana beberapa pengguna sering mengalami koneksi wifi yang terputus secara tiba-tiba meski nyatanya beberapa pengguna masih melaporkan bug yang sama setelah melakukan update ke OS X 10.10.1. Seperti update sebelumnya <a href="http://www.macrumors.com/2014/11/20/os-x-yosemite-10-10-2-beta/">OS X 10.10.2</a> nampaknya akan hadir sebagai pembaharuan versi minor yang akan lebih banyak bertujuan untuk meningkatkan performa serta stabilitas untuk OS X Yosemite sendiri. Dengan nomor <em>build</em> 14C68k, OS X Yosemite 10.10.2 juga menghadirkan Safari versi 8.0.2 dan aplikasi Mail versi 8.2.</p>
]]></content>
  	
  </entry>
  
  <entry>
    
  	<title type="html"><![CDATA[Apple Bantu (RED) Dalam Kampanye Hari AIDS Dunia ∞ ]]></title><!-- add in a glyph or [link-post] here so people know where they're ending up -->
  	<link href="https://www.apple.com/pr/library/2014/11/24Apple-Announces-World-AIDS-Day-2014-Campaign-for-RED-.html"/>
  	
    <updated>2014-11-24T11:12:51+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/apple-red-campaign</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://sweetdistraction.github.io/images/applered.PNG"></p>

<blockquote><p>CUPERTINO, California—November 23, 2014— To mark World AIDS Day 2014, Apple® and leading app developers are inviting customers to help (RED) achieve the goal of an AIDS-free generation. For the next two weeks, a special section of the App Store℠ called Apps for (RED) will offer 25 apps with exclusive new content where all proceeds will go directly to the Global Fund to fight AIDS. In addition, Apple will donate a portion of sales at Apple’s retail and online stores around the world on two of the biggest shopping days of the year: Friday, November 28 and Monday, December 1.</p>

<p>“Apple is a proud supporter of (RED) because we believe the gift of life is the most important gift anyone can give,” said Tim Cook, Apple’s CEO. “For eight years, our customers have been helping fight AIDS in Africa by funding life-saving treatments which are having a profoundly positive impact. This year we are launching our biggest fundraising push yet with the participation of Apple’s retail and online stores, and some of the brightest minds in the App Store are lending their talents to the effort as well.”</p></blockquote>

<p>Dalam memperingati hari AIDS dunia, Apple bekerja sama dengan <a href="http://www.red.org/en/">(RED)</a> menggelar kampanye yang bertujuan untuk mencapai generasi bebas AIDS. Dalam <a href="https://www.apple.com/red/">kampanyenya</a>, Apple akan mendonasikan penjualan yang didapat dari aplikasi atau melalui toko retailnya ke Global Funds untuk melawan AIDS. Beberapa aplikasi yang ikut mendukung kampanye ini adalah:</p>

<ul>
<li><a href="https://itunes.apple.com/us/app/angry-birds-hd/id364234221?mt=8&amp;ign-mpt=uo%3D4">Angry Birds HD</a></li>
<li><a href="https://itunes.apple.com/us/app/clear-tasks-reminders-to-do/id493136154?mt=8&amp;ign-mpt=uo%3D4">Clear</a></li>
<li><a href="https://itunes.apple.com/us/app/monument-valley/id728293409?mt=8&amp;ign-mpt=uo%3D4">Monument Valley</a></li>
<li><a href="https://itunes.apple.com/us/app/paper-by-fiftythree/id506003812?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10l6nh&amp;ct=ms_inline">Paper</a></li>
<li><a href="https://itunes.apple.com/us/app/fifa-15-ultimate-team-by-ea/id870794720?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10l6nh&amp;ct=ms_inline">Fifa 15 Ultimate Team</a></li>
<li><a href="https://itunes.apple.com/us/app/clash-of-clans/id529479190?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10l6nh&amp;ct=ms_inline">Clash Of Clans</a></li>
<li><a href="https://itunes.apple.com/us/app/rayman-fiesta-run/id657811530?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10l6nh&amp;ct=ms_inline">Rayman Fiesta Run</a></li>
</ul>


<p>serta masih banyak lagi aplikasi yang turut serta. Kampanye ini kan berlangsung selama dua minggu mulai tanggal 24 November hingga 7 Desember 2014.</p>
<a rel="full-article" href="http://sweetdistraction.github.io/apple-red-campaign/">Permalink</a>]]></content><!-- add in a glyph or some way to denote that the permalink goes back to your site -->
  	
  </entry>
  
  <entry>
    
  	<title type="html"><![CDATA[A Note to Re/code Readers ∞ ]]></title><!-- add in a glyph or [link-post] here so people know where they're ending up -->
  	<link href="http://recode.net/2014/11/20/a-note-to-recode-readers/"/>
  	
    <updated>2014-11-22T14:56:15+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/a-note-to-recode-readers</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Walt Mossberg and Kara Swisher:</p>

<blockquote><p>We thought about this decision long and hard, since we do value reader opinion. But we concluded that, as social media has continued its robust growth, the bulk of discussion of our stories is increasingly taking place there, making onsite comments less and less used and less and less useful.</p></blockquote>

<p>Ya, Recode mulai menghilangkan kolom komentar untuk para pembacanya dan saya rasa ada benarnya juga. Dengan pesatnya pertumbuhan media sosial yang ada, bukan tak mungkin nantinya kolom komentar akan berganti mentions ke akun Twitter si penulis.</p>
<a rel="full-article" href="http://sweetdistraction.github.io/a-note-to-recode-readers/">Permalink</a>]]></content><!-- add in a glyph or some way to denote that the permalink goes back to your site -->
  	
  </entry>
  
  <entry>
    
  	<title type="html"><![CDATA[Twitter Adds Ability to Share Tweets via Direct Message ∞ ]]></title><!-- add in a glyph or [link-post] here so people know where they're ending up -->
  	<link href="http://www.macstories.net/ios/twitter-adds-ability-to-share-tweets-via-direct-message/"/>
  	
    <updated>2014-11-22T14:43:58+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/twitter-adds-ability-to-share-tweets-via-dm</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>&hellip;the company has now added a shortcut to its web, iPhone, TweetDeck, and Android apps (no iPad, it seems) that lets you easily send a tweet privately to someone else.</p></blockquote>

<p>Wah, ini dia bikin kegiatan gosip dan ngomongin (twit)orang di DM makin seru!</p>
<a rel="full-article" href="http://sweetdistraction.github.io/twitter-adds-ability-to-share-tweets-via-dm/">Permalink</a>]]></content><!-- add in a glyph or some way to denote that the permalink goes back to your site -->
  	
  </entry>
  
  <entry>
    
  	<title type="html"><![CDATA[Go get 'em! ∞ ]]></title><!-- add in a glyph or [link-post] here so people know where they're ending up -->
  	<link href="https://ipsw.me/all"/>
  	
    <updated>2014-11-22T08:27:08+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/go-get-em</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>Browse to your device using the menu on the left. The firmwares you can restore to have a green tick.</p></blockquote>

<p>Setidaknya Apple belum menutup <em>signing window</em> bagi yang ingin restore ke 8.1 dan melakukan jailbreak.</p>
<a rel="full-article" href="http://sweetdistraction.github.io/go-get-em/">Permalink</a>]]></content><!-- add in a glyph or some way to denote that the permalink goes back to your site -->
  	
  </entry>
  
  <entry>
    
  	<title type="html"><![CDATA[Daftar Tweak Terinstall]]></title>
  	<link href="http://sweetdistraction.github.io/daftar-tweak-install/"/>
  	
    <updated>2014-11-21T22:17:00+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/daftar-tweak-install</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dengan <a href="http://sweetdistractions.net/ios-8-jailbreak/">rilisnya</a> <em>tools</em> untuk melakukan jailbreak pada perangkat iOS beberapa waktu yang lalu, sayapun tak berlama-lama lagi untuk menginstall Parallel Desktop. Ya, saya langsung mencoba untuk melakukan jailbreak menggunakan Pangu8 versi Windows. Untuk melakukan jailbreak di iOS 8 pun tak bisa dikatakan berjalan dengan mulus bahkan saya sempat mengalami bootloop karena pada <a href="http://en.pangu.io">Pangu8</a> versi awal terdapat bug dimana perangkat yang menggunakan passcode akan mengalami bootloop.</p>

<!-- more -->


<p>Pada saat Pangu8 dirilis untuk versi Mac, saya kembali melakukan restore dan jailbreak ulang dengan harapan versi Mac dari Pangu8 lebih stabil. Ternyata benar, setelah restore perangkat via iTunes, menonaktifkan Find My iPhone dan passcode, serta mengaktifkan Airplane Mode, Pangu8 versi Mac berjalan dengan lancar. Setelah Cydia terinstall, saya mulai mengingat-ingat <em>tweaks</em> serta aplikasi apa yang dulu pernah saya install di iOS 7. Jika tak salah, rasanya saya dulu hampir memiliki lebih dari 20 <em>tweaks</em> yang terinstall di iOS 7 dan kini dengan hadirnya iOS 8 yang menghadirkan banyak fitur baru seperti <em>interactive notifications</em>, <em>widgets</em>, <em>extensions</em> saya hanya memiliki 9 <em>tweaks</em> yang terpasang.</p>

<p>Memang tak banyak, tweak quick replay yang di iOS 7 wajib untuk diinstall kini sudah hadir di iOS 8. Sharing data antar aplikasi semakin mudah dengan hadirnya fitur <em>extensions</em>. Tweak di bawah merupakan tweak terpasang di perangkat iOS saya:</p>

<ul>
<li><a href="http://cydia.saurik.com/package/libactivator/">Activator</a>. Siapa yang tak kenal dengan tweak yang satu ini? A must installed tweak for your jailbroken iOS devices!</li>
<li><a href="http://moreinfo.thebigboss.org/moreinfo/depiction.php?file=circletDp">Circlet</a>.  Declutter your status bar! Circlet mengganti indikator sinyal dan battery menggunakan sebuah lingkaran. Much simpler, much cleaner.</li>
<li><a href="http://rpetri.ch/cydia/littlebrother/">LittleBrother</a>. Dari developer Activator, LittleBrother membuat iPhone 5/5s/5c untuk dapat berjalan pada resolusi iPhone 6.</li>
<li><a href="http://moreinfo.thebigboss.org/moreinfo/depiction.php?file=forcegoodfitDp">ForceGoodFit</a>. Karena iPhone saya berjalan dalam resolusi iPhone 6 maka tweak yang satu ini wajib hadir untuk menemani LittleBrother agar aplikasi yang belum diperbaharui untuk dukungan terhadap iPhone 6 dan 6+ dapat menyesuaikan dengan resolusi yang digunakan.</li>
<li><a href="http://cydia.angelxwind.net/?page/net.angelxwind.mikoto">Mikoto</a>. All in one tweaks! Bisa diunduh di repo <a href="http://cydia.angelxwind.net/">http://cydia.angelxwind.net/</a></li>
<li><a href="http://cydia.saurik.com/package/com.filippobiga.springtomize3/">Springtomize3</a>. Customize all the things. Menghilangkan nama aplikasi di bawah ikon, <em>resize</em> ikon aplikasi dan masih banyak lagi.</li>
<li><a href="http://cydia.saurik.com/package/com.marcosinghof.noslowanimations/">NoSlowAnimations</a>. Ya, semenjak iOS 7 animasi yang dihadirkan memang terasa lebih lambat dibandingkan iOS 6. Untung ada tweak ini.</li>
<li><a href="http://apt.thebigboss.org/onepackage.php?bundleid=com.clezz.tage">Tage</a>. Zephyr alternative for multitasking gesture!</li>
<li><a href="http://cydia.saurik.com/package/winterboard/">Winterboard</a>. Cause iOS 8 icons are suck, so Ayeris for sure!</li>
</ul>


<p>Ya. itu dia seluruh tweak yang kini terinstall di perangkat iOS utama saya. Berkurang lumayan banyak jika dibandingkan dengan saat saya melakukan jailbreak sewaktu menggunakan iOS 7. iOS berkembang semakin kompleks dengan fitur baru yang ada dan tak jarang pula mengurangi alasan sebagian orang melakukan jailbreak seperti saya. Namun bukan berarti tak ada alasan untuk tak melakukan jailbreak.</p>
]]></content>
  	
  </entry>
  
  <entry>
    
  	<title type="html"><![CDATA[AppleScript and Friends: Octopress, TextExpander, and Ruby - Mild-Mannered Canadian Fury ∞ ]]></title><!-- add in a glyph or [link-post] here so people know where they're ending up -->
  	<link href="http://canadian-fury.com/2012/09/06/applescript-and-friends-octopress-textexpander-and-ruby/"/>
  	
    <updated>2014-11-18T22:08:00+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/applescript-textexpander-octopress-post</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>Enter my trusty friends, TextExpander + AppleScript.</p></blockquote>

<p>Meski postingan tersebut sudah ada sejak 2 tahun yang lalu (dan saya entah lagi berada di mana waktu itu) namun rasanya menyenangkan menemukan suatu hal baru untuk dipelajari.</p>

<p>So, let&rsquo;s automate all the things!</p>
<a rel="full-article" href="http://sweetdistraction.github.io/applescript-textexpander-octopress-post/">Permalink</a>]]></content><!-- add in a glyph or some way to denote that the permalink goes back to your site -->
  	
  </entry>
  
  <entry>
    
  	<title type="html"><![CDATA[iOS 8 Jailbreak]]></title>
  	<link href="http://sweetdistraction.github.io/ios-8-jailbreak/"/>
  	
    <updated>2014-11-14T22:46:11+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/ios-8-jailbreak</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tak lama setelah Apple mengeluarkan pembaharuan iOS 8 ke versi 8.1, Pangu merilis <em>tools</em> untuk melakukan jailbreak pada iOS 8.0-8.1. Meski terkesan terburu-buru dalam merilis <em>tools</em> tersebut, namun <a href="https://twitter.com/PanguTeam">Pangu</a> yang merupakan sekelompok tim pengembang yang berasal dari China berhasil membuktikan bahwa mereka mampu menciptakan sebuah <em>tool</em> jailbreak yang selama ini dimonopoli oleh para iOS hacker yang tergabung dalam <a href="https://twitter.com/evad3rs">@evad3rs</a>, meski <a href="https://twitter.com/i0n1c">@i0n1c</a> mengklaim bahwa Pangu menggunakan exploit miliknya yang didapat dari pelatihan <a href="http://www.sektioneins.de/blog/14-08-05-trainingFrankfurt.html">iOS Kernel Exploitation</a>. Pangu juga sebelumnya telah mengeluarkan <em>tools</em> untuk melakukan <a href="http://en.7.pangu.io/">jailbreak bagi iOS 7.0-7.1.2</a>.</p>

<!--more-->


<p>Versi awal dari <a href="http://en.pangu.io/">Pangu8</a> sendiri hanya dapat dijalankan di Windows dan hanya merupakan SSH jailbreak yang dikhususkan untuk para developer. Cydia yang menjadi alternatif dari App Store untuk mengunduh <em>tweaks</em>, tema serta aplikasi jailbreak belum secara langsung terinstall karena kurangnya koordinasi antara Pangu dan <a href="https://twitter.com/saurik">@saurik</a>. Pengguna pun sempat mengeluhkan masalah bootloop setelah melakukan jailbreak, terutama bagi mereka yang sebelumnya melakukan update iOS secara OTA(over-the-air).</p>

<p>Kini, bagi yang ingin melakukan jailbreak maka lebih baik segera, karena kabarnya Apple telah melakukan <em>patch</em> sehingga iOS 8.1.1 yang kini sedang dalam tahap testing ke developer tidak bisa dijailbreak menggunakan <em>tools</em> yang ada dari Pangu saat ini. Pangu sendiri juga telah merilis <em>tools</em> jailbreak bagi para pengguna Mac.</p>

<p>@saurik menilai bahwa jailbreak iOS 8 yang sekarang ada sudah <a href="https://twitter.com/saurik/status/530454505994076161">cukup stabil</a> bahkan para pengembang kini bisa menambahkan <a href="https://twitter.com/saurik/status/530454526302908417">kompatibilitas</a> terhadap iOS 8 di tweaks yang dibuatnya. Untuk meminimalkan kemungkinan error serta bootloop yang mungkin terjadi, ada baiknya pengguna melakukan <a href="http://support.apple.com/en-us/HT201252">restore</a> menggunakan iTunes terlebih dahulu sebelum melakukan jailbreak. Tentu saja, backup perangkat iOS tak boleh dilupakan sebelum melakukan restore perangkat iOS agar tak kehilangan data yang dimiliki.</p>

<p>Berikut beberapa tutorial jailbreak iOS 8 baik untuk Mac ataupun Windows.</p>

<ul>
<li><a href="http://www.idownloadblog.com/2014/11/09/how-to-jailbreak-ios-8-1-with-pangu-for-mac/">How To Jailbreak iOS 8.1 with Pangu for Mac</a></li>
<li><a href="http://www.idownloadblog.com/2014/10/31/how-to-jailbreak-ios-8-and-install-cydia-using-pangu-1-1-0-on-windows-video/">How To Jailbreak Using Pangu for Windows</a></li>
</ul>


<p>Dengan adanya iOS 8.1.1 yang dirilis ke developer, bersamaan dengan <em>patch</em> yang dilakukan oleh Apple terhadap <em>tools</em> jailbreak Pangu8, maka tak ada salahnya untuk segera melakukan upgrade ke iOS 8.1 bagi yang masih menggunakan iOS 7 ataupun 8.0.x.</p>
]]></content>
  	
  </entry>
  
  <entry>
    
  	<title type="html"><![CDATA[iOS 8]]></title>
  	<link href="http://sweetdistraction.github.io/ios-8/"/>
  	
    <updated>2014-11-14T22:44:10+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/ios-8</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Sejak diumumkan oleh Apple pada 2 Juni yang lalu di ajang WWDC, iOS 8 membuat saya semakin yakin bahwa Apple benar-benar ingin memperkaya pengalaman penggunanya lebih lagi. Meski dari tampilan Apple tak membawa perubahan besar dari iOS 7 namun fitur yang dibawa oleh iOS 8 tak bisa dibilang <a href="https://www.apple.com/ios/whats-new/">sedikit</a>. <em><a href="http://www.imore.com/extensibility">Extensibility</a>, <a href="http://www.imore.com/interactive-notifications-ios-8-explained">Interactive Notifications</a>, <a href="http://www.imore.com/handoff-ios-8-os-x-yosemite-explained">Handoff</a>, QuickType, Family Sharing</em> hingga <em>Continuity</em> dan <em><a href="http://www.imore.com/health-ios-8-explained">Health app</a></em> merupakan beberapa fitur teranyar yang hadir.</p>

<!--more-->


<p>Tak ketinggalan pula iCloud pun mendapat pembaharuan dan berubah menjadi iCloud Drive yang kini dapat menjadi tempat penyimpanan berbasis cloud layaknya Dropbox ataupun Google Drive yang telah hadir lebih dahulu. Jika saja  meski jujur saja sampai sekarang saya belum memindahkan seluruh berkas saya di Dropbox ke dalam iCloud Drive karena bekerja multi-platform menuntut berkas saya siap untuk diakses di mana saja.</p>

<p>Salah satu yang menarik adalah fitur <em>Extensibility</em>. Meski fitur ini tak langsung dirasakan ataupun digunakan oleh pengguna namun para pengembang aplikasi dapat memanfaatkan fitur ini untuk memperluas serta menambah fitur yang telah ada seperti menambahkan <em>widgets</em> di notifications center, custom sharing dan action options di share sheets, custom filter pada aplikasi Photos yang dapat menggunakan filter dari aplikasi pihak ketiga. Pada iOS, aplikasi dibatasi oleh sebuah limitasi sandboxes yang dibuat oleh Apple sehingga aplikasi tak dapat berinteraksi atau bertukar data baik itu dengan sistem di perangkat ataupun dengan aplikasi yang lain dengan demikian data hanya disimpan dalam sebuah aplikasi tersebut. Hadirnya  <em>extensibility</em>, Apple membuat aplikasi dapat saling berinteraksi, bertukar data dan pada saat yang sama menjaga datanya tetap aman. Kini pengguna bisa langsung menyimpan gambar dari Safari ke Pinterest atau login ke web dengan mudah berkat action extensions dari 1Password.</p>

<p><em>Interactive notifications</em>, salah satu fitur yang dinanti-nantikan di iOS. Jika pada iOS 7 pengguna tak bisa membalas sebuah pesan yang muncul ketika sedang browsing tanpa membuka aplikasi <em>Messages</em> maka kini di iOS 8 pengguna bisa langsung membalas pesan dengan <em>pull-down</em> banner notifications pesan yang muncul. Tak hanya lewat banner yang muncul namun juga pengguna bisa membalas pesan dari notifikasi yang muncul di <em>lock screen</em>. Tak hanya membalas pesan, pengguna juga mengarsip, menghapus ataupun menjadwalkan follow up email di waktu tertentu berkat interactive notifications yang ada di iOS 8.</p>

<p>Masih banyak lagi fitur yang dibawa oleh iOS 8, jika iOS 7 membawa perubahan besar bagi elemen user interface maka iOS 8 adalah penyempurnaan dari versi iOS 7. Bagaimana menurutmu?</p>
]]></content>
  	
  </entry>
  
  <entry>
    
  	<title type="html"><![CDATA[Hello World!]]></title>
  	<link href="http://sweetdistraction.github.io/hello-world/"/>
  	
    <updated>2014-11-08T00:51:25+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/hello-world</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Sweet distractions, sounds sweet enough yet, huh?</em> Ya, blog ini memang akan menggantikan blog saya yang lama untuk membahas segala sesuatu tentang teknologi, terutama berita seputar Apple ataupun jailbreak. Lalu postingan yang sudah ada sebelumnya bagaimana? Tenang, saya akan pelan-pelan memindahkannya ke situs ini. Situs ini tak akan hanya menjadi tempat saya menulis tentang teknologi namun juga sebagai tempat belajar banyak hal baru.</p>

<!--more-->


<p>Bukankah proses belajar bisa dilakukan di mana saja dan kapan saja? Situs ini pun hasil pembelajaran saya akan <a href="http://octopress.org">Octopress</a> sebuah situs statis berbasis Jekyll yang menggunakan bahasa pemrograman Ruby. Beberapa kelebihan dari Octopress yang membuat saya tertarik untuk mempelajarinya adalah sifatnya yang statis, tak perlu ribet mendaftar menggunakan email ataupun setting hosting bahkan bisa hosting gratis di <a href="http://pages.github.com">Github Pages</a> dan postingan cukup ditulis dengan format <a href="fireball.net/projects/markdown/">Markdown</a>.</p>

<p>Karena blog ini akan lebih banyak diisi ketika ada waktu luang maka menjaganya agar tetap sederhana baik itu dari segi tampilan maupun dalam proses pembuatan artikel hingga mempostingnya adalah hal yang utama. Tanpa berlama-lama lagi, selamat membaca dan semoga bermanfaat!</p>
]]></content>
  	
  </entry>
  
  </feed>