<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[sweet distractions]]></title>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/"/>
  <updated>2014-12-16T10:00:51+07:00</updated>
  <id>http://sweetdistraction.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Aditya Daniel]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    
  	<title type="html"><![CDATA[Path Update ∞ ]]></title><!-- add in a glyph or [link-post] here so people know where they're ending up -->
  	<link href="https://itunes.apple.com/us/app/path/id403639508?mt=8"/>
  	
    <updated>2014-12-16T09:50:50+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/path-update</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Path via iTunes Store:</p>
<blockquote><p>Muting: Now you can easily mute any moment that you&#8217;re tagged in. And, we want you to have even more control — change your settings so only your friends can tag you in moments.</p></blockquote>

<p>Bagi yang sering kena tag berjamaah, kini kalian bisa bernapas lega.</p>

<a rel="full-article" href="http://sweetdistraction.github.io/path-update/">Permalink</a>]]></content><!-- add in a glyph or some way to denote that the permalink goes back to your site -->
  	
  </entry>
  
  <entry>
    
  	<title type="html"><![CDATA[PhraseExpress v10 Documentation ∞ ]]></title><!-- add in a glyph or [link-post] here so people know where they're ending up -->
  	<link href="http://www.phraseexpress.com/docs10/09/manual.htm#settemp"/>
  	
    <updated>2014-12-16T08:46:37+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/phraseexpress-docs</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>PhraseExpress Docs:</p>
<blockquote><p>### Create/Alter a temporary variable
<br /> Defines or changes the content of a temporary variable with the provided name and contents. You can create an unlimited number of temporary variables with either unformatted text and/or numbers. Such vars can be output with the `{#GETTEMP …}` macro function.</p></blockquote>

<p>Datang pagi ke kantor dan membuka kembali dokumen pendukung PhraseExpress lalu menemukan dokumentasi yang satu ini. Ketika bekerja di Mac, saya memiliki snippets <code>;ext</code> yang secara otomatis ter-<em>expand</em> menjadi sebuah <em><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Linklog">linklog</a></em> post lengkap dengan <em>YAML front-matternya</em> karena web saya menggunakan <a href="http://octopress.org/">Octopress</a>. Serta berkat adanya dukungan dari AppleScript, semua parameter YAML front-matter seperti judul, url, dan kalimat yang akan dikutip langsung otomatis muncul ketika snippets tersebut diaktifkan. AppleScript secara otomatis mengambil URL dan Title dari tab Safari yang aktif.</p>

<p>Lain hal lagi ketika bekerja di Windows, saya menggunakan PhraseExpress untuk pengganti TextExpander. Snippets <code>;ext</code> juga saya atur persis dengan snippets pada Mac. Perbedaannya adalah kini saya harus melakukan 3 kali copy untuk URL, Judul serta teks kutipan dan membuatnya menjadi variable di PhraseExpress terlebih dahulu sebelum mengetik snippet <code>;ext</code> di teks editor. Meski belum sepenuhnya otomatis seperti ketika saya bekerja di Mac namun setidaknya kini saya tak perlu lagi bolak-balik teks editor-browser hanya untuk copy-paste judul, url ataupun teks kutipan.</p>

<a rel="full-article" href="http://sweetdistraction.github.io/phraseexpress-docs/">Permalink</a>]]></content><!-- add in a glyph or some way to denote that the permalink goes back to your site -->
  	
  </entry>
  
  <entry>
    
  	<title type="html"><![CDATA[Twitter Clients in 2014: An Exploration of Tweetbot, Twitterrific, and Twitter for iOS ∞ ]]></title><!-- add in a glyph or [link-post] here so people know where they're ending up -->
  	<link href="http://www.macstories.net/stories/twitter-clients-in-2014/"/>
  	
    <updated>2014-12-11T10:58:41+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/twitter-clients-2014-macstories</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://twitter.com/viticci">Frederico Viticci</a> via <a href="www.macstories.net">Macstories</a>:</p>
<blockquote><p>Choosing a Twitter client is incredibly personal. This experiment reinforced my belief that most of my criticism for Tweetbot and Twitterrific stems from API limitations that Twitter won’t fix for third-party developers. For this reason, it would be wrong to judge third-party clients solely based on features they can’t implement.</p></blockquote>

<p>Seperti biasa, Frederico Viticci melakukan pekerjaan yang mengaggumkan dengan menghadirkan ulasan yang komprehensif tentang berbagai macam <em>twitter client</em> di iOS seperti Tweetbot, Twitterific, dll. Namun meski banyak sekali pilihan aplikasi pihak ketiga untuk bermain Twitter namun bagi saya Tweetbot merupakan aplikasi yang paling pas dan menyenangkan untuk digunakan. Selamat membaca!</p>
<a rel="full-article" href="http://sweetdistraction.github.io/twitter-clients-2014-macstories/">Permalink</a>]]></content><!-- add in a glyph or some way to denote that the permalink goes back to your site -->
  	
  </entry>
  
  <entry>
    
  	<title type="html"><![CDATA[Stunning Interstellar Posters By James Fletcher ∞ ]]></title><!-- add in a glyph or [link-post] here so people know where they're ending up -->
  	<link href="http://theultralinx.com/2014/11/stunning-interstellar-posters-james-fletcher.html"/>
  	
    <updated>2014-12-11T01:59:00+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/stunning-interstellar-posters-james-letcher</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Via <a href="http://theultralinx.com">Ultralinx</a>:</p>
<blockquote><p>I saw “Interstellar” last week and it blew my mind. It is a really good film that not only has you sitting on the edge of your seat for almost three hours, but also inspires you to extend your knowledge about the Universe and quantum physics.</p></blockquote>

<p>Awesome! Also if you want Interstellar wallpaper for your iOS device, <a href="https://twitter.com/jim_gresham">Jim Gresham</a> has been posted it on <a href="http://www.idownloadblog.com/2014/12/07/interstellar-wallpapers-iphone-ipad/">iDownloadblog</a></p>

<a rel="full-article" href="http://sweetdistraction.github.io/stunning-interstellar-posters-james-letcher/">Permalink</a>]]></content><!-- add in a glyph or some way to denote that the permalink goes back to your site -->
  	
  </entry>
  
  <entry>
    
  	<title type="html"><![CDATA[Jadi, Mana Yang Paling Penting?]]></title>
  	<link href="http://sweetdistraction.github.io/jadi-mana-yang-terpenting/"/>
  	
    <updated>2014-12-08T10:04:35+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/jadi-mana-yang-terpenting</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://twitter.com/patrickrhone">Patrick Rhone</a> di <a href="http://minimalmac.com/post/34081675157/the-best-upgrade-is-you">MinimalMac</a>:</p>

<blockquote><p>I propose that, if we learned how to fully use what we already had better, such depth of knowledge and skill would have a far greater and more lasting impact. That, especially with those tools we use every day, getting better at them will reap the greatest reward. There is likely some feature or use-case that we don’t even realize we need until we know it and when we do we will be thankful we learned it.</p></blockquote>

<!--more-->

<p>Kristoffer Carter di <a href="http://www.becomingminimalist.com/choose-yourself/">becomingminimalist</a>:</p>

<blockquote><p>To focus on choosing better work over more tools, I have begun to embrace the following principles when it comes to my art:
<br />
<br />1. Instead of choosing more tools, choose yourself.
<br />2. Instead of investing money in the promise of better output, invest time, focus, and patience in creating your best impact. In my music, marriage, speaking career, distance running, and especially in my meditation practice I realize there are no shortcuts.
<br />3. Tools can sometimes hack proficiency, but you can’t hack mastery. Period. There’s only showing up, and trying our best to do good work. Day after day, year after year.</p></blockquote>

<p>Kadang kita berpikir bahwa dengan sebuah <em>‘tools’</em> yang tepat maka kita menjadi lebih efisien dan efektif dalam menyelesaikan pekerjaan. Namun juga terkadang kita lupa bahwa pengertian dan penguasaan terhadap sebuah <em>tools</em> yang dimiliki kadang menjadi jauh lebih penting dan jauh lebih menimbulkan pengaruh pada pekerjaan yang dilakukan. </p>

<p>Saya sendiri menyadari bahwa tak mudah memang untuk menguasai sebuah aplikasi dan terkadang membutuhkan waktu yang tak sebentar. Perlu ketekunan dan juga kesabaran dalam melatih diri sendiri untuk dapat memaksimalkan fitur yang ada. <em>Keyboard shortcut</em> salah satunya, baik di platform <a href="http://sweetdistractions.net/bekerja-multi-platform-mac-windows/">Mac atau Windows</a>. Menghafalkan <em>hot-keys</em> serta <em>snippets</em> yang dimiliki terlebih jika jumlahnya tak sedikit diperlukan waktu. </p>

<p>Seperti Patrick Rhone tulis, </p>
<blockquote><p>Though this added a bit of time and effort at first, it has payed off tenfold since. I now spend a lot less time dealing with email simply because I now save a second or two on every action. When multiplied, those seconds quickly turn to minutes and hours.</p></blockquote>

<p>Pilihannya sekarang tinggal dua, terus mengandalkan atau menambah jumlah pilihan aplikasi untuk mendukung menyelesaikan pekerjaan atau <em>mengupgrade</em> kemampuan kita dalam memahami dan menggunakan sebuah <em>tools</em> agar menjadi lebih produktif, bukan?<sup id="fnref:fn1"><a href="#fn:fn1" class="footnote">1</a></sup></p>

<div class="footnotes">
  <ol>
    <li id="fn:fn1">
      <p>Mumpung hari Senin jadi masih boleh serius.  <a href="#fnref:fn1" class="reversefootnote">&#8617;</a></p>
    </li>
  </ol>
</div>
]]></content>
  	
  </entry>
  
  <entry>
    
  	<title type="html"><![CDATA[iOS 8 Tweaks]]></title>
  	<link href="http://sweetdistraction.github.io/ios-8-tweaks/"/>
  	
    <updated>2014-12-05T22:01:00+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/ios-8-tweaks</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Bagi para pengguna iOS yang belum melakukan update ke iOS 8.1.1 dan ingin melakukan jailbreak, kini bisa bernapas lega. Pasalnya versi iOS teranyar tersebut sudah bisa dijailbreak menggunakan <em>tools</em> yang dirilis oleh <a href="http://www.taig.com/en/">TaiG</a>. Apple juga telah menutup <em>signing window</em> untuk iOS 8.1 yang artinya setiap pembaharuan yang dilakukan pengguna akan langsung menuju iOS versi 8.1.1. Tools dari TaiG sendiri banyak mendapat respon positif dari <a href="http://www.reddit.com/r/jailbreak/">pengguna</a> yang telah menggunakannya dan dianggap lebih stabil daripada tools milik <a href="http://pangu.io/">Pangu</a>.</p>

<!--more-->

<p>Meski perangkat iOS saya sudah terjailbreak, namun saya belum memperbaharuinya ke iOS versi 8.1.1. Tweaks yang terinstall pun tak sebanyak dulu sewaktu iOS 7. Kini saya hanya mempunyai sekitar 12 tweak yang terpasang. Kira-kira hanya separuh dari jumlah tweaks yang terinstall pada iOS versi sebelumnya, dan berikut daftar tweaks tersebut:</p>

<ul>
  <li>Activator<sup id="fnref:fn1"><a href="#fn:fn1" class="footnote">1</a></sup>: Toggle vibration dengan trigger locked device, schedule Do Not Disturb</li>
  <li>Circlet: Tweak untuk mengganti indikator batere, wifi dan sinyal dengan sebuah lingkaran, membuat tampilan status bar jauh lebih simpel dan minimalis.</li>
  <li>Winterboard: Tentu saja, untuk melakukan kustomisasi perangkat iOS dengan sebuah tema. Tema <a href="http://www.surenix.me/ayeris">Ayeris</a> oleh <a href="https://twitter.com/surenix">@surenix</a> yang saya gunakan.</li>
  <li>SwipeSelection<sup id="fnref:fn2"><a href="#fn:fn2" class="footnote">2</a></sup></li>
  <li>Bytafont2: Sebenarnya saya tak ada niatan untuk menginstall tweak ini di iOS 8 namun berhubung hadirnya font San Fransisco<sup id="fnref:fn3"><a href="#fn:fn3" class="footnote">3</a></sup> yang diporting untuk <a href="http://sweetdistractions.net/san-fransisco-ios-fonts">iOS</a> maka saya mencobanya, dan saya lebih menyukai font ini daripada Helvetica Neue.</li>
  <li>Springtomize 3: Customize and declutter all the things!</li>
  <li>Tage: Pengganti dari Zephyr, setidaknya home button bisa beristirahat untuk sementara waktu.</li>
  <li>TinyBar: Banner notifikasi iOS 8 memang lebih lebar jika dibandingkan dengan iOS 6, nah dengan TinyBar atur saja lebar banner notifikasi yang diinginkan.</li>
  <li>LittleBrother: iPhone 6 memang belum hadir secara resmi di Indonesia, namun setidaknya saya masih bisa menikmati resolusinya di iPhone saya dan hasilnya, tampilan UI menjadi jauh lebih lega.</li>
  <li>ForceGoodFit: Menemani LittleBrother, tweak yang satu ini akan ‘memaksa’ sebuah aplikasi yang belum mendapat update dukungan terhadap iPhone 6 atau 6 plus untuk menyesuaikan tampilannya dengan resolusi yang digunakan. </li>
  <li>Aeternum: Karena penasarang dengan Apple Watch UI, maka saya mengunduh tweak ini. Namun rasanya kurang praktis jika harus scrolling springboard hanya untuk menjalankan sebuah aplikasi.</li>
  <li>ShowCase: Apple belum juga memperbaiki tampilan shift pada keyboard bawaan iOS, untuk itu saya menginstall tweak yang satu ini dimana tampilan huruf pada keyboard akan menyesuaikan apakah huruf kapital atau huruf kecil.</li>
</ul>

<p>Itu dia daftar tweak yang terinstall pada perangkat iOS saya. Jailbreak memang tak <a href="http://sweetdistractions.net/apple-vs-jailbreak">direkomendasikan oleh Apple</a>, bahkan Apple tak akan mengganti kerusakan akibat jailbreak yang dilakukan. Oleh sebab itu, disclaimer Do With Your Own Risk selalu melekat pada sebuah tools jailbreak. Menginstall tweak juga sebaiknya dari sumber yang terpercaya karena bagaimanapun jailbreak adalah membuka akses root dari sebuah perangkat iOS sehingga jika asal menginstall tweak bisa saja tweak tersebut memiliki kode yang berbahaya ataupun malware.</p>

<div class="footnotes">
  <ol>
    <li id="fn:fn1">
      <p>Wajib hukumnya <a href="#fnref:fn1" class="reversefootnote">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:fn2">
      <p>Ini juga wajib hukumnya <a href="#fnref:fn2" class="reversefootnote">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:fn3">
      <p>Bisa diunduh di repo: http://dbk1ng.myrepospace.com <a href="#fnref:fn3" class="reversefootnote">&#8617;</a></p>
    </li>
  </ol>
</div>
]]></content>
  	
  </entry>
  
  <entry>
    
  	<title type="html"><![CDATA[This Is How Much Interns Make At Top Tech Companies ∞ ]]></title><!-- add in a glyph or [link-post] here so people know where they're ending up -->
  	<link href="http://theultralinx.com/2014/11/interns-top-tech-companies.html"/>
  	
    <updated>2014-12-05T16:34:31+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/internships-at-top-companies</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Via <a href="http://theultralinx.com">Ultralinx</a>: </p>

<p><img src="http://sweetdistraction.github.io/images/internsalary.png" /></p>

<blockquote><p>Dropbox tops the list in terms of total takeaway every month at $13,500, with LinkedIn second at $12,600 and Amazon and Foursquare tied at third both offering $11,000.</p></blockquote>

<p>Gile, ndro!<sup id="fnref:fn1"><a href="#fn:fn1" class="footnote">1</a></sup></p>

<div class="footnotes">
  <ol>
    <li id="fn:fn1">
      <p>menatap slip gaji dengan mata berkaca-kaca <a href="#fnref:fn1" class="reversefootnote">&#8617;</a></p>
    </li>
  </ol>
</div>
<a rel="full-article" href="http://sweetdistraction.github.io/internships-at-top-companies/">Permalink</a>]]></content><!-- add in a glyph or some way to denote that the permalink goes back to your site -->
  	
  </entry>
  
  <entry>
    
  	<title type="html"><![CDATA[FileBrowser: an alternative to iFile? ∞ ]]></title><!-- add in a glyph or [link-post] here so people know where they're ending up -->
  	<link href="http://www.idownloadblog.com/2014/12/02/filebrowser-an-alternative-to-ifile/"/>
  	
    <updated>2014-12-05T09:16:41+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/filebrowser-ifile-alternatives</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="@JeffBenjam">Jeff Benjam</a> via <a href="www.idownloadblog.com">iDownloadblog</a>:</p>
<blockquote><p>FileBrowser allows jailbroken users to browse the entire filesystem of an iPad, iPhone, or iPod touch. It lends the ability to do things like rename, copy &amp; paste, create and delete folders, delete files, create and extract compressed files, and more.</p></blockquote>

<p>Jika membaca review yang ditulis oleh Jeff, rasanya FileBrowser masih jauh baik secara fitur atau tampilan jika dibandingkan dengan iFile. Hadir secara gratis dengan adanya iklan dalam aplikasinya, FileBrowser bisa jadi alternatif untuk berjelajah antar direktori pada perangkat iOS. Namun jangan lupa bahwa iFile juga dapat digunakan secara gratis meski dengan fitur yang terbatas.</p>
<a rel="full-article" href="http://sweetdistraction.github.io/filebrowser-ifile-alternatives/">Permalink</a>]]></content><!-- add in a glyph or some way to denote that the permalink goes back to your site -->
  	
  </entry>
  
  <entry>
    
  	<title type="html"><![CDATA[Byword Still Gets the Job Done — MacSparky ∞ ]]></title><!-- add in a glyph or [link-post] here so people know where they're ending up -->
  	<link href="http://macsparky.com/blog/2014/12/byword-i-still-love-you"/>
  	
    <updated>2014-12-03T23:49:00+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/byword-i-still-love-you</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://twitter.com/macsparky">David Sparks</a> via <a href="www.macsparky.com">Macsparky</a>:</p>
<blockquote><p>The thing about Byword is that it just delivers. The design is solid and unobtrusive. Its developers understand iteration and avoid change for the sake of change.</p></blockquote>

<p>Byword memang banyak mendapat review positif dari para blogger. Konsistensi serta hadirnya dukungan aplikasi baik di platform iOS dan OS X menjadi salah satu alasannya. </p>

<p>Sebelum menggunakan Byword, iA Writer menjadi salah satu aplikasi pengolah teks andalan saya. <em>Focus mode</em> serta desain yang minimalis membuat saya betah berlama-lama menulis menggunakan iA Writer dan kursor birunya. Byword mulai menarik perhatian ketika saya mengetahui bahwa terdapat fitur untuk mengunggah tulisan langsung dari aplikasinya tanpa harus copy-paste ke web browser dan semenjak itu saya mulai menggunakan Byword sebagai aplikasi pengolah teks. Konsistensi serta dukungan ketersediaan aplikasi baik di platform iOS ataupun OS X membuatnya mendapat banyak pujian dari para blogger. </p>
<a rel="full-article" href="http://sweetdistraction.github.io/byword-i-still-love-you/">Permalink</a>]]></content><!-- add in a glyph or some way to denote that the permalink goes back to your site -->
  	
  </entry>
  
  <entry>
    
  	<title type="html"><![CDATA[A Better Way To Combine iPhone Screenshots with Keyboard Maestro ∞ ]]></title><!-- add in a glyph or [link-post] here so people know where they're ending up -->
  	<link href="http://www.macstories.net/tutorials/a-better-way-to-combine-iphone-screenshots-with-keyboard-maestro/"/>
  	
    <updated>2014-12-03T17:09:30+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/combine-apple-screenshot-using-keyboard-maestro</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://twitter.com/viticci">Federico Viticci</a> via <a href="http://www.macstories.net/">Macstories</a>:</p>
<blockquote><p>This is one of my most-used Keyboard Maestro macros on a daily basis: it allows me to produce good-looking iPhone screenshots that fit better together with a single keystroke. It literally takes 2 seconds to complete, instead of the couple of minutes you would spend in Acorn or Photoshop to resize, paste, and align.</p></blockquote>

<p>Menulis artikel tips dan trik untuk sebuah blog teknologi lokal terkadang dituntut adanya screenshot untuk mempermudah pemahaman dari topik yang sedang dibahas. Sebelumnya, untuk menggabungkan beberapa screenshot saya akan membuka Pixelmator dan menyusunnya. Hal ini tentu kurang efektif dan memakan waktu.</p>

<p>Hari ini saya gembira karena menemukan artikel mengenai penggunaan Keyboard Maestro untuk melakukan resize screenshot dari iPhone dan menggabungkannya. Jika biasanya saya menggunakan Pixelmator untuk mengedit dan menggabungkan screenshot memakan waktu lebih dari 15 menit maka dengan macro dari <a href="http://twitter.com/macdrifter">Gabe</a> yang dibahas oleh <a href="http://twitter.com/viticci">@viticci</a> tersebut kini hanya perlu waktu kurang dari 5 detik.</p>

<p>Artikel diatas memang sudah cukup lumayan lama mengingat jika dilihat dari published date sudah lebih dari dua tahun berlalu, dan mungkin waktu itu saya masih asik hanya menonton film menggunakan Macbook White yang kini sudah pensiun. </p>
<a rel="full-article" href="http://sweetdistraction.github.io/combine-apple-screenshot-using-keyboard-maestro/">Permalink</a>]]></content><!-- add in a glyph or some way to denote that the permalink goes back to your site -->
  	
  </entry>
  
  <entry>
    
  	<title type="html"><![CDATA[Getting Started with JavaScript for Automation on Yosemite ∞ ]]></title><!-- add in a glyph or [link-post] here so people know where they're ending up -->
  	<link href="http://www.macstories.net/tutorials/getting-started-with-javascript-for-automation-on-yosemite/"/>
  	
    <updated>2014-12-03T10:31:41+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/javascript-for-automation</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://twitter.com/The_Axx">Alex Guyot</a> via <a href="www.macstories.net">Macstories</a>:</p>
<blockquote><p>Automating applications on OS X is an extremely powerful ability, and can save you huge amounts of time. My simple iTunes automation scripts are just conveniences, but the ideas behind them can be appropriated to other, more powerful apps to great effect. If you take the time to evaluate some of your common Mac workflows and take a look at the built-in methods in the productivity apps you use most, you may find that you can use JXA to greatly enhance your efficiency at certain tasks.</p></blockquote>

<p>Jika <a href="https://developer.apple.com/library/mac/documentation/AppleScript/Conceptual/AppleScriptLangGuide/introduction/ASLR_intro.html">AppleScript</a> dan <a href="http://support.apple.com/en-us/ht2488">Automator</a> dirasa tak cukup untuk mengotomatisasi berbagi pekerjaan pada Mac maka JavaScript for Automation (JXA) boleh dicoba. <a href="https://twitter.com/The_Axx">Alex Guyot</a> melalui Macstories telah memberikan sedikit gambaran dan contoh bagaimana javascript dapat mendukung mempercepat workflow di OS X.</p>

<p>Let’s automate all the things!</p>
<a rel="full-article" href="http://sweetdistraction.github.io/javascript-for-automation/">Permalink</a>]]></content><!-- add in a glyph or some way to denote that the permalink goes back to your site -->
  	
  </entry>
  
  <entry>
    
  	<title type="html"><![CDATA[Apple Watch Website Update ∞ ]]></title><!-- add in a glyph or [link-post] here so people know where they're ending up -->
  	<link href="https://www.apple.com/watch/timekeeping/"/>
  	
    <updated>2014-12-03T10:25:36+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/apple-watch-website-updates</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.macstories.net/linked/apple-watch-website-update/">Macstories</a>:</p>
<blockquote><p>The Watch microsite has been updated with more details for timekeeping and fitness features, revealing more details about customizable complications, watch faces, fitness and activity tracking, and more.</p></blockquote>

<a rel="full-article" href="http://sweetdistraction.github.io/apple-watch-website-updates/">Permalink</a>]]></content><!-- add in a glyph or some way to denote that the permalink goes back to your site -->
  	
  </entry>
  
  <entry>
    
  	<title type="html"><![CDATA[The Stunning Markdown and Writing App for Mac — Typed ∞ ]]></title><!-- add in a glyph or [link-post] here so people know where they're ending up -->
  	<link href="http://realmacsoftware.com/typed"/>
  	
    <updated>2014-12-02T21:19:00+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/realmacsoftware-release-typed-text-editor</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="www.realmacsoftware.com">Realmac Software</a>:</p>

<blockquote>
  <h2 id="your-best-work-isnt-written-its-typed">Your Best Work Isn’t Written, It’s Typed.</h2>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>Typed is the stunning new writing app for the Mac, and the first that improves your focus so you can create great content. Typed makes writing for the web incredibly easy, and its Zen Mode features relaxing soundtracks that help you concentrate.</p>
</blockquote>

<p>Realmac Software yang juga pengembang dari aplikasi dari <a href="http://realmacsoftware.com/clear">Clear</a>, <a href="http://realmacsoftware.com/ember">Ember</a>, <a href="http://realmacsoftware.com/rapidweaver">Rapidweaver</a> baru saja merilis aplikasi berupa teks editor yang diberi nama <a href="http://realmacsoftware.com/typed">Typed</a>.</p>

<p>Sama dengan teks editor yang lain seperti <a href="http://bywordapp.com">Byword</a> dan <a href="http://www.iawriter.com/mac/">iA Writer</a>, Typed mendukung penulisan dengan menggunakan <a href="http://daringfireball.net/projects/markdown/">markdown</a>. Typed juga menyediakan fitur kustomisasi tampilan seperti skema warna aplikasi atau tema dan font yang digunakan. Salah satu yang menarik dari Typed adalah adanya fitur Zen mode dimana pengguna akan ditemani oleh sebuah soundtracks yang menenangkan sehingga pengguna bisa lebih fokus dengan apa yang sedang ditulisnya.</p>

<p>Penghitung kata, fitur export tulisan ke format HTML, RTF, keyboard shortcuts, auto save support merupakan beberapa fitur yang dihadirkan Realmac Software di Typed. Dirilis dengan harga $19,99 untuk waktu yang terbatas (harga asli $24.99), Typed memang lebih mahal daripada beberapa teks editor lain seperti Byword ($9.99) dan iA Writer ($9.99). Namun jangan khawati karena Realmac Software menyediakan trial aplikasinya selama 7 hari bagi pengguna sebelum membelinya. Saya sudah mencobanya dengan menuliskan artikel ini.  Terdapat efek blur pada latar belakang teks editor Typed selaras dengan OS X Yosemite ketika sedang digunakan dan saya sendiri kurang menyukainya karena bisa saja menimbulkan distraksi.</p>

<p>Semakin banyak aplikasi berjenis teks editor yang dirilis di platform Mac. Dengan gimmick berupa fitur zen mode dimana Typed menyediakan soundtrack sebagai teman menulis, rasanya berkompromi dengan harga yang ditawarkan masih bisa dimaklumi. </p>
<a rel="full-article" href="http://sweetdistraction.github.io/realmacsoftware-release-typed-text-editor/">Permalink</a>]]></content><!-- add in a glyph or some way to denote that the permalink goes back to your site -->
  	
  </entry>
  
  <entry>
    
  	<title type="html"><![CDATA[Apps cannot use Push Notifications to send promotions, unless you’re Apple or anyone else ∞ ]]></title><!-- add in a glyph or [link-post] here so people know where they're ending up -->
  	<link href="http://www.marco.org/2014/12/01/app-store-rule-5-6"/>
  	
    <updated>2014-12-02T10:20:38+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/app-store-rules</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://twitter.com/marcoarment">Marco Arment</a>:</p>
<blockquote><p>If Apple won’t enforce its own standards against spamming and annoying customers — which really isn’t good enough — the least they can do is practice the rules themselves and be a good example.</p></blockquote>

<p>Maybe Apple just being consistent to what its CEO said back to WWDC this year: “This is something only Apple could do.”</p>
<a rel="full-article" href="http://sweetdistraction.github.io/app-store-rules/">Permalink</a>]]></content><!-- add in a glyph or some way to denote that the permalink goes back to your site -->
  	
  </entry>
  
  <entry>
    
  	<title type="html"><![CDATA[Apple VS Jailbreak]]></title>
  	<link href="http://sweetdistraction.github.io/apple-vs-jailbreak/"/>
  	
    <updated>2014-12-01T23:03:00+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/apple-vs-jailbreak</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.apple.com/legal/sales-support/sales-policies/retail_us.html">Apple</a>:</p>

<blockquote><p>Making unauthorized modifications to the software on an iPhone violates the iPhone software license agreement. The common term for modifying an iPhone is jail-breaking, with a particular emphasis on the second part of that term. That’s why we strongly, almost emphatically, recommend that you do not do so. Really. Should you be unable to use your iPhone due to an unauthorized software modification, its repair will not be covered under the warranty.</p></blockquote>

<p>Apple memang sudah lama menentang ataupun tak mengijinkan penggunanya untuk melakukan jailbreak. Pada halaman <em>sales policy</em> di atas bahkan Apple tak bertanggung jawab atas kerusakan yang terjadi akibat modifikasi dari sistem operasi iOS dalam hal ini berarti hangusnya garansi perangkat.</p>

<!--more-->

<p>Keputusan untuk melakukan jailbreak memang sepenuhnya ada di tangan pengguna dan tak selamanya jailbreak berdampak buruk. Bagi seorang pengembang ataupun seseorang yang ingin mempelajari tentang sistem operasi terutama iOS, jailbreak bisa saja merupakan sebuah langkah untuk mendukung kegiatannya. Tak hanya itu, jailbreak yang membuka akses <em>root</em> perangkat juga memungkinkan pengguna untuk mengkustomisasi perangkat yang dimiliki mulai dari menginstall tema, mengubah ikon batere atau sinyal, menghilangkan UI yang dianggap mengganggu dan masih banyak lagi. Namun juga tak jarang beberapa orang melakukan jailbreak untuk mengunduh dan menginstall aplikasi bajakan yang tentu saja merugikan bagi pengembang aplikasi padahal banyak cara untuk mendapatkan sebuah aplikasi secara legal, memakai iTunes gift card misalnya.</p>

<p>Memang secara teori, jailbreak bisa dihilangkan cukup dengan melakukan restore perangkat menggunakan iTunes apabila ingin melakukan klaim garansi, namun jika terjadi hal yang tak diinginkan semisal <em>brick</em> pada perangkat karena tak sengaja melakukan <em>Reset All Settings</em> maka siapa yang akan bertanggung jawab? Oleh sebab itu mengapa jailbreak selalu disertai dengan <em>disclaimer</em>: DWYOR (Do With Your Own Risk)</p>
]]></content>
  	
  </entry>
  
  <entry>
    
  	<title type="html"><![CDATA[THE NEW 1WRITER WITH JAVASCRIPT ACTIONS ∞ ]]></title><!-- add in a glyph or [link-post] here so people know where they're ending up -->
  	<link href="https://onetapless.com/new-1writer-with-javascript-actions"/>
  	
    <updated>2014-12-01T14:44:17+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/the-new-1writer-javascript-actions</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://twitter.com/pgruneich">Philip Gruneich</a> di <a href="http://onetapless.com">OneTapLess</a>:</p>

<blockquote><p>1Writer 2.0 was the most delightful surprise this week and probably the best deal you could make this holiday if you write in your iOS devices. I’m sure it is only a matter of time until more actions pop up and improve the pool of options in this outstanding text editor.</p></blockquote>

<p><a href="http://1writerapp.com/">1Writer</a>, salah satu teks editor di iOS baru saja menerima pembaharuan besar. Penambahan <em>javascript action</em>, pengamanan tambahan dengan Touch ID, kustomisasi font serta tampilan, safari extensions, in-app-browser serta <em>today widget</em> untuk mengakses dokumen favorit secara cepat dan masih banyak lagi.</p>

<p>Ngoc Luu juga menambahkan <em><a href="http://1writerapp.com/actiondir">action directory</a></em> bagi pengguna yang ingin menambahkan <em>javascript action</em> dengan mudah ke dalam aplikasi 1Writer. Tak hanya itu, bagi pengguna yang ingin belajar membuat <em>javascript action</em> sendiri, Ngoc Luu juga sudah menyiapkan <a href="http://1writerapp.com/docs/js">dokumen</a> pendukung yang dapat dipelajari dan digunakan. </p>

<p>Seperti biasa, Philip Gruneich juga telah membuat artikel mengenai update dari 1Writer di OneTapLess dengan contoh <em>javascript action-nya</em>.</p>
<a rel="full-article" href="http://sweetdistraction.github.io/the-new-1writer-javascript-actions/">Permalink</a>]]></content><!-- add in a glyph or some way to denote that the permalink goes back to your site -->
  	
  </entry>
  
  <entry>
    
  	<title type="html"><![CDATA[This app lets you unlock your Mac with Touch ID ∞ ]]></title><!-- add in a glyph or [link-post] here so people know where they're ending up -->
  	<link href="http://www.cultofmac.com/304657/app-lets-unlock-mac-touch-id/#lEEV8APZLY4XDo8z.99"/>
  	
    <updated>2014-12-01T13:13:47+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/unlock-macbook-with-touch-id</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Via <a href="www.cultofmac.com">CultofMac</a></p>

<blockquote><p>Called FingerKey, this new utility works by using Bluetooth 4.0 (what else?) to pair with your Mac, then forms a low latency, low energy wireless connection with an extra layer of 256-bit AES encryption on top to keep things secure.
<br />
<br />Once you’ve got things paired, unlocking your Mac is as simple as getting into Bluetooth range, opening up the app, and putting your finger against the home button. There’s also a Notification Center Widget that makes things even easier, and FingerKey can actually unlock multiple Macs at a time.</p></blockquote>

<p>Macbook dengan Touch ID bisa saja menjadi inovasi Apple selanjutnya, namun sebelum itu terjadi kini membuka Mac dengan Touch ID yang terdapat di iPhone sudah bisa dilakukan.</p>

<a rel="full-article" href="http://sweetdistraction.github.io/unlock-macbook-with-touch-id/">Permalink</a>]]></content><!-- add in a glyph or some way to denote that the permalink goes back to your site -->
  	
  </entry>
  
  <entry>
    
  	<title type="html"><![CDATA[iClarified - Apple News - Jailbreak of iOS 8.1.1 and iOS 8.2 Beta Released! ∞ ]]></title><!-- add in a glyph or [link-post] here so people know where they're ending up -->
  	<link href="http://m.iclarified.com/entry/index.php?enid=45676"/>
  	
    <updated>2014-11-29T00:00:00+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/ios-8.1.1-jailbreak-release</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dari <a href="http://iclarified.com">iClarified</a>:</p>
<blockquote><p>MuscleNerd confirmed the jailbreak over Twitter; however, he warns that you should probably wait a couple days before attempting.</p><p><br />&#8220;Looks like TaiG just released a jailbreak for 8.1.1 (and 8.0,8.1,8.2beta). Best to wait a few days just in case&#8221;</p><p><br />TaiG was part of the controversial iOS 7 jailbreak from the Evad3rs. The jaibreak included the TaiG &#8216;app store&#8217; for cracked apps by default in China.</p></blockquote>
<a rel="full-article" href="http://sweetdistraction.github.io/ios-8.1.1-jailbreak-release/">Permalink</a>]]></content><!-- add in a glyph or some way to denote that the permalink goes back to your site -->
  	
  </entry>
  
  <entry>
    
  	<title type="html"><![CDATA[How Apple keeps AirDrop files private and secure | iMore ∞ ]]></title><!-- add in a glyph or [link-post] here so people know where they're ending up -->
  	<link href="http://m.imore.com/how-apple-keeps-your-airdrop-files-private-and-secure"/>
  	
    <updated>2014-11-29T00:00:00+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/how-apple-keeps-airdrop-files</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://twitter.com/reneritchie">Rene Ritchie</a> di iMore:
&gt; ## Encrypted identities</p>

<blockquote>
  <p>When AirDrop is turned on, a 2048-bit RSA Identity is created and stored on your iPhone, iPad, or Mac. A hash, based on the phone numbers and/or email addresses associated with your Apple ID, is also created. That’ll be used later to identify you in a way that maintains your privacy and security.</p>
</blockquote>

<p>Security! Security! </p>
<a rel="full-article" href="http://sweetdistraction.github.io/how-apple-keeps-airdrop-files/">Permalink</a>]]></content><!-- add in a glyph or some way to denote that the permalink goes back to your site -->
  	
  </entry>
  
  <entry>
    
  	<title type="html"><![CDATA[WatchBoard: a new Apple Watch SpringBoard replacement for iPhone and iPad ∞ ]]></title><!-- add in a glyph or [link-post] here so people know where they're ending up -->
  	<link href="http://www.idownloadblog.com/2014/11/26/watchboard-apple-watch-iphone-ipad/"/>
  	
    <updated>2014-11-28T17:31:38+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/watchboar-apple-watch-springboard-iphone-ipad</id>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Jeff Benjamin di <a href="www.idownloadblog.com.">iDownloadblog</a></p>

<blockquote>
  <p>The thing I really like about WatchBoard is that no resprings are required when enabling or disabling the tweak. Yes, even when you want to fully replace the iPhone’s SpringBoard with the Apple Watch UI, no resprings are required, which is one of the best features of WatchBoard.</p>
</blockquote>

<p>Jika beberapa waktu sebelumnya Aeternum hadir sebagai jailbreak tweak yang membawa Apple Watch UI ke springboard iPhone atau iPad maka kini giliran WatchBoard dari Aaron Ash yang juga pencipta dari jailbreak tweak ternama, <a href="http://cydia.saurik.com/package/com.aaronash.barrel/">Barrel</a>.</p>

<p>Salah satu kekurangan dari Apple Watch UI di iPhone atau iPad adalah bagaimana dengan cepat membuka sebuah aplikasi yang diinginkan (saya memakai Aeternum dan hal ini juga menjadi salah satu masalah dalam menggunakan Apple Watch UI di keseharian). Namun jangan khawatir karena WatchBoard memiliki fitur untuk mengaktfikan spotlight dengan mudah, caranya tinggal tap di tempat yang kosong.</p>

<p>Ditawarkan dengan sedikit lebih mahal yaitu $3.99 dengan <a href="http://cydia.saurik.com/package/com.spiritoflogic.aeternum/">Aeternum</a>, WatchBoard mungkin dapat menjadi pilihan bagi yang tak sabar untuk mencoba Apple Watch UI di iPhone atau iPadnya. </p>
<a rel="full-article" href="http://sweetdistraction.github.io/watchboar-apple-watch-springboard-iphone-ipad/">Permalink</a>]]></content><!-- add in a glyph or some way to denote that the permalink goes back to your site -->
  	
  </entry>
  
  </feed>