<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Phraseexpress | sweet distractions]]></title>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/categories/phraseexpress/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/"/>
  <updated>2014-12-23T09:38:09+07:00</updated>
  <id>http://sweetdistraction.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Aditya Daniel]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[PhraseExpress V10 Documentation]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/phraseexpress-docs/"/>
    <updated>2014-12-16T08:46:37+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/phraseexpress-docs</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>PhraseExpress Docs:
<blockquote><p></p></p><p><h3 id="createalter-a-temporary-variable">Create/Alter a temporary variable</h3><br/><p>Defines or changes the content of a temporary variable with the provided name and contents. You can create an unlimited number of temporary variables with either unformatted text and/or numbers. Such vars can be output with the <code>{#GETTEMP …}</code> macro function.</p></p><p><p></p></blockquote></p>

<p>Datang pagi ke kantor dan membuka kembali dokumen pendukung PhraseExpress lalu menemukan dokumentasi yang satu ini. Ketika bekerja di Mac, saya memiliki snippets <code>;ext</code> yang secara otomatis ter-<em>expand</em> menjadi sebuah <em><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Linklog">linklog</a></em> post lengkap dengan <em>YAML front-matternya</em> karena web saya menggunakan <a href="http://octopress.org/">Octopress</a>. Serta berkat adanya dukungan dari AppleScript, semua parameter YAML front-matter seperti judul, url, dan kalimat yang akan dikutip langsung otomatis muncul ketika snippets tersebut diaktifkan. AppleScript secara otomatis mengambil URL dan Title dari tab Safari yang aktif.</p>

<p>Lain hal lagi ketika bekerja di Windows, saya menggunakan PhraseExpress untuk pengganti TextExpander. Snippets <code>;ext</code> juga saya atur persis dengan snippets pada Mac. Perbedaannya adalah kini saya harus melakukan 3 kali copy untuk URL, Judul serta teks kutipan dan membuatnya menjadi variable di PhraseExpress terlebih dahulu sebelum mengetik snippet <code>;ext</code> di teks editor. Meski belum sepenuhnya otomatis seperti ketika saya bekerja di Mac namun setidaknya kini saya tak perlu lagi bolak-balik teks editor-browser hanya untuk copy-paste judul, url ataupun teks kutipan.</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
