<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Windows | sweet distractions]]></title>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/categories/windows/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/"/>
  <updated>2015-02-02T13:41:31+07:00</updated>
  <id>http://sweetdistraction.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Aditya Daniel]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[PhraseExpress V10 Documentation]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/phraseexpress-docs/"/>
    <updated>2014-12-16T08:46:37+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/phraseexpress-docs</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>PhraseExpress Docs:
<blockquote><p></p></p><p><h3 id="createalter-a-temporary-variable">Create/Alter a temporary variable</h3><br/><p>Defines or changes the content of a temporary variable with the provided name and contents. You can create an unlimited number of temporary variables with either unformatted text and/or numbers. Such vars can be output with the <code>{#GETTEMP …}</code> macro function.</p></p><p><p></p></blockquote></p>

<p>Datang pagi ke kantor dan membuka kembali dokumen pendukung PhraseExpress lalu menemukan dokumentasi yang satu ini. Ketika bekerja di Mac, saya memiliki snippets <code>;ext</code> yang secara otomatis ter-<em>expand</em> menjadi sebuah <em><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Linklog">linklog</a></em> post lengkap dengan <em>YAML front-matternya</em> karena web saya menggunakan <a href="http://octopress.org/">Octopress</a>. Serta berkat adanya dukungan dari AppleScript, semua parameter YAML front-matter seperti judul, url, dan kalimat yang akan dikutip langsung otomatis muncul ketika snippets tersebut diaktifkan. AppleScript secara otomatis mengambil URL dan Title dari tab Safari yang aktif.</p>

<p>Lain hal lagi ketika bekerja di Windows, saya menggunakan PhraseExpress untuk pengganti TextExpander. Snippets <code>;ext</code> juga saya atur persis dengan snippets pada Mac. Perbedaannya adalah kini saya harus melakukan 3 kali copy untuk URL, Judul serta teks kutipan dan membuatnya menjadi variable di PhraseExpress terlebih dahulu sebelum mengetik snippet <code>;ext</code> di teks editor. Meski belum sepenuhnya otomatis seperti ketika saya bekerja di Mac namun setidaknya kini saya tak perlu lagi bolak-balik teks editor-browser hanya untuk copy-paste judul, url ataupun teks kutipan.</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Bekerja Multi-Platform Mac-Windows]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/bekerja-multi-platform-mac-windows/"/>
    <updated>2014-11-24T19:37:21+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/bekerja-multi-platform-mac-windows</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Bekerja menggunakan dua sistem operasi yang berbeda pastilah menjadi pengalaman yang kurang menyenangkan. Aplikasi yang digunakan juga tak jarang hanya tersedia untuk satu platform sistem operasi tertentu. Sebagai seseorang yang bekerja di dua platform, Windows di kantor dan Mac ketika di rumah, setidaknya saya harus memastikan bahwa bekerja di kedua platform sistem operasi ini sedikit lebih menyenangkan dari biasanya. Ya, paling tidak untuk sementara waktu.</p>

<!--more-->

<h3 id="windows-management">Windows Management</h3>

<ul>
  <li>Mac: <a href="http://www.bettertouchtool.net/">BetterTouchTool</a></li>
  <li>Windows: <a href="http://www.winsplit-revolution.com/">WinSplit</a></li>
</ul>

<p>Melakukan <em>resize</em> jendela aplikasi meski sebentar pastilah tetap membutuhkan waktu, coba sesekali hitung akumulasi waktu tersebut dalam sehari? Bukan jumlah yang sedikit pastinya. <a href="https://twitter.com/sayzlim">Sayzlim</a> lewat tulisan di <a href="http://sayzlim.net/bettertouchtool-windows-management/">blognya</a> memaparkan dengan jelas bagaimana cara mengorganisir jendela aplikasi menggunakan BetterTouchTool dan cara ini saya pakai sampai sekarang ketika bekerja di Mac. </p>

<p>Lain halnya di Windows, meski memiliki fitur Aero Snap untuk pengaturan ukuran jendela aplikasi namun untuk dapat menggunakannya pengguna harus melakukan <em>drag</em> jendela aplikasi ke pinggir layar dan menurut saya solusi ini kurang praktis dibandingkan dengan <em>keyboard shortcuts</em>. Setelah <em>googling</em> akhirnya saya menemukan sebuah aplikasi bernaman WinSplit Revolution yang sayangnya sudah discontinue, namun tenang karena SourceForge memiliki <em>mirror download link</em> (google always know where’s the download link, anyway). Penggunaan WinSplit Revolution pun cukup praktis, cukup tekan CTRL+ALT dan angka di NumPad maka ukuran jendela aplikasi akan secara otomatis mengikuti ukuran pengaturan dari aplikasi WinSplit. </p>

<h3 id="autotext">Autotext</h3>

<ul>
  <li>Mac: <a href="http://smilesoftware.com/TextExpander/index.html">TextExpander</a></li>
  <li>Windows: <a href="http://www.phraseexpress.com/">PhraseExpress</a></li>
</ul>

<p>Mungkin sebagian masih ada yang berpikir mengapa masih menggunakan autotext untuk melakukan sebuah pekerjaan. Selain bekerja di kantor, saya juga menulis lepas untuk sebuah blog. Menulis menggunakan <a href="http://daringfireball.net/projects/markdown/">markdown</a> (one of the greatest thing that enhances writing experiences, try it!) akan jauh lebih menyenangkan menggunakan snippets yang berisi <em>markdown formatting syntax</em>. Dengan demikian yang perlu benar-benar dipikirkan adalah bagaimana menyelesaikan sebuah artikel atau tulisan yang sedang dikerjakan. </p>

<p>Tak hanya snippets yang berisi <em>markdown formatting syntax</em> PhraseExpress ataupun TextExpander juga dapat membantu saya berpindah antar direktori dengan cepat. Terlebih Explorer di Windows memang tak menyenangkan bagi yang sering bekerja dengan banyak folder. Bikin saja snippets yang akan ter-<em>expand</em> menjadi alamat direktori yang sering dikunjungi dan tekan enter. Boom! Tiba deh di direktori atau folder yang diinginkan. Keduanya baik PhraseExpress ataupun TextExpander dapat mengakomodasi kebutuhan saya akan sebuah aplikasi autotext.</p>

<h3 id="text-editor">Text Editor</h3>

<ul>
  <li>Mac: <a href="https://itunes.apple.com/us/app/byword/id420212497?mt=12">Byword</a> dan <a href="https://itunes.apple.com/us/app/ia-writer/id439623248?mt=12&amp;uo=4&amp;at=10l4LV&amp;ct=w">iA Writer</a></li>
  <li>Windows: <a href="https://www.sublimetext.com/">Sublime Text 3</a></li>
</ul>

<p>Menulis memang bukan hal baru lagi bagi saya namun baru akhir-akhir ini saya bekerja paruh waktu menulis untuk sebuah blog teknologi. Platform Mac sendiri tak pernah kehabisan atau sepi dari berbagai <em>text editor</em> yang berkualitas. Favorit saya ada dua Byword dan iA Writer. Byword karena terintegrasi dengan platform publishi seperti Wordpress, Tumblr dan Blogspot juga iA Writer yang memiliki <em>typhography</em> yang apik dalam aplikasinya menjadikan pengalaman menulis jauh lebih menyenangkan.</p>

<p>Windows? Jangan tanya. Meski banyak text editor yang mendukung markdown syntax namun tak ada yang benar-benar bagus ataupun setidaknya menyamai aplikasi yang ada pada platform Mac. Akhirnya saya melakukan kostumisasi sendiri menggunakan Sublime Text 3 dan Markdown Editing Package dari <a href="http://brettterpstra.com/2012/06/30/sublime-markdownediting-now-with-100-more-blue-cursor/">Brett Terpstra</a>. Cukup memuaskan meski masih jauh dari yang saya harapkan.</p>

<p>Masih banyak kekurangan ataupun hal yang kurang menyenangkan lainnya yang belum saya dapat atasi dari bekerja dengan menggunakan dua sistem operasi yang berbeda. Namun setidaknya saya masih bisa mentolerirnya untuk sementara waktu.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
