<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Activator | sweet distractions]]></title>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/categories/activator/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/"/>
  <updated>2015-01-14T12:03:05+07:00</updated>
  <id>http://sweetdistraction.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Aditya Daniel]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Daftar Tweak Terinstall]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/daftar-tweak-install/"/>
    <updated>2014-11-21T22:17:00+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/daftar-tweak-install</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dengan <a href="http://sweetdistractions.net/ios-8-jailbreak/">rilisnya</a> <em>tools</em> untuk melakukan jailbreak pada perangkat iOS beberapa waktu yang lalu, sayapun tak berlama-lama lagi untuk menginstall Parallel Desktop. Ya, saya langsung mencoba untuk melakukan jailbreak menggunakan Pangu8 versi Windows. Untuk melakukan jailbreak di iOS 8 pun tak bisa dikatakan berjalan dengan mulus bahkan saya sempat mengalami bootloop karena pada <a href="http://en.pangu.io">Pangu8</a> versi awal terdapat bug dimana perangkat yang menggunakan passcode akan mengalami bootloop.</p>

<!-- more -->

<p>Pada saat Pangu8 dirilis untuk versi Mac, saya kembali melakukan restore dan jailbreak ulang dengan harapan versi Mac dari Pangu8 lebih stabil. Ternyata benar, setelah restore perangkat via iTunes, menonaktifkan Find My iPhone dan passcode, serta mengaktifkan Airplane Mode, Pangu8 versi Mac berjalan dengan lancar. Setelah Cydia terinstall, saya mulai mengingat-ingat <em>tweaks</em> serta aplikasi apa yang dulu pernah saya install di iOS 7. Jika tak salah, rasanya saya dulu hampir memiliki lebih dari 20 <em>tweaks</em> yang terinstall di iOS 7 dan kini dengan hadirnya iOS 8 yang menghadirkan banyak fitur baru seperti <em>interactive notifications</em>, <em>widgets</em>, <em>extensions</em> saya hanya memiliki 9 <em>tweaks</em> yang terpasang.</p>

<p>Memang tak banyak, tweak quick replay yang di iOS 7 wajib untuk diinstall kini sudah hadir di iOS 8. Sharing data antar aplikasi semakin mudah dengan hadirnya fitur <em>extensions</em>. Tweak di bawah merupakan tweak terpasang di perangkat iOS saya:</p>

<ul>
  <li><a href="http://cydia.saurik.com/package/libactivator/">Activator</a>. Siapa yang tak kenal dengan tweak yang satu ini? A must installed tweak for your jailbroken iOS devices!</li>
  <li><a href="http://moreinfo.thebigboss.org/moreinfo/depiction.php?file=circletDp">Circlet</a>.  Declutter your status bar! Circlet mengganti indikator sinyal dan battery menggunakan sebuah lingkaran. Much simpler, much cleaner.</li>
  <li><a href="http://rpetri.ch/cydia/littlebrother/">LittleBrother</a>. Dari developer Activator, LittleBrother membuat iPhone 5/5s/5c untuk dapat berjalan pada resolusi iPhone 6.</li>
  <li><a href="http://moreinfo.thebigboss.org/moreinfo/depiction.php?file=forcegoodfitDp">ForceGoodFit</a>. Karena iPhone saya berjalan dalam resolusi iPhone 6 maka tweak yang satu ini wajib hadir untuk menemani LittleBrother agar aplikasi yang belum diperbaharui untuk dukungan terhadap iPhone 6 dan 6+ dapat menyesuaikan dengan resolusi yang digunakan.</li>
  <li><a href="http://cydia.angelxwind.net/?page/net.angelxwind.mikoto">Mikoto</a>. All in one tweaks! Bisa diunduh di repo http://cydia.angelxwind.net/</li>
  <li><a href="http://cydia.saurik.com/package/com.filippobiga.springtomize3/">Springtomize3</a>. Customize all the things. Menghilangkan nama aplikasi di bawah ikon, <em>resize</em> ikon aplikasi dan masih banyak lagi.</li>
  <li><a href="http://cydia.saurik.com/package/com.marcosinghof.noslowanimations/">NoSlowAnimations</a>. Ya, semenjak iOS 7 animasi yang dihadirkan memang terasa lebih lambat dibandingkan iOS 6. Untung ada tweak ini.</li>
  <li><a href="http://apt.thebigboss.org/onepackage.php?bundleid=com.clezz.tage">Tage</a>. Zephyr alternative for multitasking gesture!</li>
  <li><a href="http://cydia.saurik.com/package/winterboard/">Winterboard</a>. Cause iOS 8 icons are suck, so Ayeris for sure!</li>
</ul>

<p>Ya. itu dia seluruh tweak yang kini terinstall di perangkat iOS utama saya. Berkurang lumayan banyak jika dibandingkan dengan saat saya melakukan jailbreak sewaktu menggunakan iOS 7. iOS berkembang semakin kompleks dengan fitur baru yang ada dan tak jarang pula mengurangi alasan sebagian orang melakukan jailbreak seperti saya. Namun bukan berarti tak ada alasan untuk tak melakukan jailbreak.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
