<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Apple Watch | sweet distractions]]></title>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/categories/apple-watch/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/"/>
  <updated>2015-04-17T17:11:52+07:00</updated>
  <id>http://sweetdistraction.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Aditya Daniel]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[On the Pricing of Apple Watch]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/apple-watch-pricing/"/>
    <updated>2015-02-21T08:42:36+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/apple-watch-pricing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Interesting thought of<a href="https://twitter.com/gruber">John Gruber</a> about Apple Watch pricing: 
<blockquote><p></p></p><p><p>Apple Watch Edition is not a tech product, so don’t try to price it like one.</p></p><p><p></p></blockquote></p>

<p>I love the footnote of his post: </p>

<p><blockquote><p></p></p><p><p>At prices like these, an Apple Watch Edition is not an accessory for your iPhone — your iPhone is an accessory for your Apple Watch Edition. </p></p><p><p></p></blockquote></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Apple Watch Website Update]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/apple-watch-website-updates/"/>
    <updated>2014-12-03T10:25:36+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/apple-watch-website-updates</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.macstories.net/linked/apple-watch-website-update/">Macstories</a>:
<blockquote><p></p></p><p><p>The Watch microsite has been updated with more details for timekeeping and fitness features, revealing more details about customizable complications, watch faces, fitness and activity tracking, and more.</p></p><p><p></p></blockquote></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[WatchBoard: A New Apple Watch SpringBoard Replacement for iPhone and iPad]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/watchboar-apple-watch-springboard-iphone-ipad/"/>
    <updated>2014-11-28T17:31:38+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/watchboar-apple-watch-springboard-iphone-ipad</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Jeff Benjamin di <a href="www.idownloadblog.com.">iDownloadblog</a></p>

<blockquote>
  <p>The thing I really like about WatchBoard is that no resprings are required when enabling or disabling the tweak. Yes, even when you want to fully replace the iPhone’s SpringBoard with the Apple Watch UI, no resprings are required, which is one of the best features of WatchBoard.</p>
</blockquote>

<p>Jika beberapa waktu sebelumnya Aeternum hadir sebagai jailbreak tweak yang membawa Apple Watch UI ke springboard iPhone atau iPad maka kini giliran WatchBoard dari Aaron Ash yang juga pencipta dari jailbreak tweak ternama, <a href="http://cydia.saurik.com/package/com.aaronash.barrel/">Barrel</a>.</p>

<p>Salah satu kekurangan dari Apple Watch UI di iPhone atau iPad adalah bagaimana dengan cepat membuka sebuah aplikasi yang diinginkan (saya memakai Aeternum dan hal ini juga menjadi salah satu masalah dalam menggunakan Apple Watch UI di keseharian). Namun jangan khawatir karena WatchBoard memiliki fitur untuk mengaktfikan spotlight dengan mudah, caranya tinggal tap di tempat yang kosong.</p>

<p>Ditawarkan dengan sedikit lebih mahal yaitu $3.99 dengan <a href="http://cydia.saurik.com/package/com.spiritoflogic.aeternum/">Aeternum</a>, WatchBoard mungkin dapat menjadi pilihan bagi yang tak sabar untuk mencoba Apple Watch UI di iPhone atau iPadnya. </p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[San Fransisco Sebagai System Font Di iOS]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/san-fransisco-ios-fonts/"/>
    <updated>2014-11-25T22:08:00+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/san-fransisco-ios-fonts</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/settingcomparison.png" title="Settings" ></p>

<p>Sejak Apple mengumumkan Apple Watch SDK, San Fransisco, font yang dibuat Apple secara khusus yang menjadi default font di Apple Watch mulai menjadi perbincangan. Bahkan beberapa orang sudah memportingnya untuk dapat dipakai di <a href="http://sweetdistractions.net/san-fransisco-yosemite-font/">Mac</a>. </p>

<!--more-->

<p><img src="/images/notescomparison.png" title="Notes" >
Bagi yang melakukan jailbreak maka font San Fransisco kini dapat dinikmati sebagai system font di perangkat iOS. <a href="https://twitter.com/dbk1ng">Daniel B. King</a>, memporting font ini agar dapat digunakan di perangkat iOS. Caranya mudah, cukup install aplikasi Bytafont2 dari Cydia dan unduh San Fransisco font dari repo <code>http://dbk1ng.myrepospace.com</code>. Setelah itu, pilih San Fransisco yang ada di daftar font pada aplikasi Bytafont2 dan perangkat akan secara otomatis respring. Saya sendiri lebih menyukain San Fransisco daripada Helvetica Neue meski baru sebentar menggunakannya. Mungkin saja nantinya Apple berencana mengganti system font iOS 9 ke San Fransisco.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
