<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Apple | sweet distractions]]></title>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/categories/apple/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/"/>
  <updated>2014-11-27T08:48:48+07:00</updated>
  <id>http://sweetdistraction.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Aditya Daniel]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Unread for iPad Relaunches as a Freemium App]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/unread-ipad-jadi-freemium/"/>
    <updated>2014-11-26T01:33:00+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/unread-ipad-jadi-freemium</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dari iDownloadblog:</p>

<blockquote><p>Previously costing five bucks a pop, Unread for iPad is now a free download with In-App Purchases to unlock advanced features. The app sports full-screen reading, has multiple themes for day, night and some such, features rich content sharing via OvershareKit and much more.</p></blockquote>

<p>Sayang udah ngga punya iPad lagi, ada yang mau kasih?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[30 Tahun Setelah Apple Macintosh Pertama Dirilis]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/30-tahun-setelah-apple-macintosh-pertama-dirilis/"/>
    <updated>2014-11-25T08:26:53+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/30-tahun-setelah-apple-macintosh-pertama-dirilis</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Kent Akgungor di <a href="http://thingsofinterest.com/">Things Of Interest</a></p>

<blockquote><p>When first released in 1984, the Apple Macintosh shipped with a black-and-white 512 x 342 display. Fast forward 30 years to the release of the iMac with Retina 5K display, which ships with a 5,120 x 2,880 display with support for millions of colours. That’s an increase from 175,000 pixels to more than 14.7 million – an 8,400% increase. 80 of the original Macintosh displays fit within a single Retina 5K display.</p></blockquote>

<p>It&rsquo;s terrific what Apple could&rsquo;ve done in 30 years and still counting.</p>

<p>Mike Salomon di <a href="http://www.thecleverest.com/">The Cleverest</a> mencoba melakukan hal sebaliknya.</p>

<blockquote><p>So I thought I’d take the opposite approach. Below are 1-to-1 pixel mockups of how Mac OSX Yosemite would have appeared on the original Macintosh’s 512×342 pixel screen.</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Apple Merilis OS X 10.10.2 Versi Beta Untuk Para Pengembang]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/apple-rilis-osx-10.0.2-beta-pengembang/"/>
    <updated>2014-11-24T18:36:34+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/apple-rilis-osx-10.0.2-beta-pengembang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="/images/yosemite10102beta.jpg" title="OS X 10.10.2 Beta" >
3 hari setelah <a href="http://www.macrumors.com/2014/11/17/apple-10-10-1-release/">merilis pembaharuan OS X 10.10.1</a> kepada publik, Apple langsung merilis OS X 10.10.2 beta kepada para pengembang untuk diuji coba.</p>

<!-- more -->


<p>OS X Yosemite versi 10.10.1 yang dirilis bertujuan untuk memperbaiki bug yang terdapat pada wifi di OS X Yosemite dimana beberapa pengguna sering mengalami koneksi wifi yang terputus secara tiba-tiba meski nyatanya beberapa pengguna masih melaporkan bug yang sama setelah melakukan update ke OS X 10.10.1. Seperti update sebelumnya <a href="http://www.macrumors.com/2014/11/20/os-x-yosemite-10-10-2-beta/">OS X 10.10.2</a> nampaknya akan hadir sebagai pembaharuan versi minor yang akan lebih banyak bertujuan untuk meningkatkan performa serta stabilitas untuk OS X Yosemite sendiri. Dengan nomor <em>build</em> 14C68k, OS X Yosemite 10.10.2 juga menghadirkan Safari versi 8.0.2 dan aplikasi Mail versi 8.2.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Apple Bantu (RED) Dalam Kampanye Hari AIDS Dunia]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/apple-red-campaign/"/>
    <updated>2014-11-24T11:12:51+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/apple-red-campaign</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="/images/applered.PNG"></p>

<blockquote><p>CUPERTINO, California—November 23, 2014— To mark World AIDS Day 2014, Apple® and leading app developers are inviting customers to help (RED) achieve the goal of an AIDS-free generation. For the next two weeks, a special section of the App Store℠ called Apps for (RED) will offer 25 apps with exclusive new content where all proceeds will go directly to the Global Fund to fight AIDS. In addition, Apple will donate a portion of sales at Apple’s retail and online stores around the world on two of the biggest shopping days of the year: Friday, November 28 and Monday, December 1.</p>

<p>“Apple is a proud supporter of (RED) because we believe the gift of life is the most important gift anyone can give,” said Tim Cook, Apple’s CEO. “For eight years, our customers have been helping fight AIDS in Africa by funding life-saving treatments which are having a profoundly positive impact. This year we are launching our biggest fundraising push yet with the participation of Apple’s retail and online stores, and some of the brightest minds in the App Store are lending their talents to the effort as well.”</p></blockquote>

<p>Dalam memperingati hari AIDS dunia, Apple bekerja sama dengan <a href="http://www.red.org/en/">(RED)</a> menggelar kampanye yang bertujuan untuk mencapai generasi bebas AIDS. Dalam <a href="https://www.apple.com/red/">kampanyenya</a>, Apple akan mendonasikan penjualan yang didapat dari aplikasi atau melalui toko retailnya ke Global Funds untuk melawan AIDS. Beberapa aplikasi yang ikut mendukung kampanye ini adalah:</p>

<ul>
<li><a href="https://itunes.apple.com/us/app/angry-birds-hd/id364234221?mt=8&amp;ign-mpt=uo%3D4">Angry Birds HD</a></li>
<li><a href="https://itunes.apple.com/us/app/clear-tasks-reminders-to-do/id493136154?mt=8&amp;ign-mpt=uo%3D4">Clear</a></li>
<li><a href="https://itunes.apple.com/us/app/monument-valley/id728293409?mt=8&amp;ign-mpt=uo%3D4">Monument Valley</a></li>
<li><a href="https://itunes.apple.com/us/app/paper-by-fiftythree/id506003812?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10l6nh&amp;ct=ms_inline">Paper</a></li>
<li><a href="https://itunes.apple.com/us/app/fifa-15-ultimate-team-by-ea/id870794720?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10l6nh&amp;ct=ms_inline">Fifa 15 Ultimate Team</a></li>
<li><a href="https://itunes.apple.com/us/app/clash-of-clans/id529479190?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10l6nh&amp;ct=ms_inline">Clash Of Clans</a></li>
<li><a href="https://itunes.apple.com/us/app/rayman-fiesta-run/id657811530?mt=8&amp;uo=4&amp;at=10l6nh&amp;ct=ms_inline">Rayman Fiesta Run</a></li>
</ul>


<p>serta masih banyak lagi aplikasi yang turut serta. Kampanye ini kan berlangsung selama dua minggu mulai tanggal 24 November hingga 7 Desember 2014.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[iOS 8 Jailbreak]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/ios-8-jailbreak/"/>
    <updated>2014-11-14T22:46:11+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/ios-8-jailbreak</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tak lama setelah Apple mengeluarkan pembaharuan iOS 8 ke versi 8.1, Pangu merilis <em>tools</em> untuk melakukan jailbreak pada iOS 8.0-8.1. Meski terkesan terburu-buru dalam merilis <em>tools</em> tersebut, namun <a href="https://twitter.com/PanguTeam">Pangu</a> yang merupakan sekelompok tim pengembang yang berasal dari China berhasil membuktikan bahwa mereka mampu menciptakan sebuah <em>tool</em> jailbreak yang selama ini dimonopoli oleh para iOS hacker yang tergabung dalam <a href="https://twitter.com/evad3rs">@evad3rs</a>, meski <a href="https://twitter.com/i0n1c">@i0n1c</a> mengklaim bahwa Pangu menggunakan exploit miliknya yang didapat dari pelatihan <a href="http://www.sektioneins.de/blog/14-08-05-trainingFrankfurt.html">iOS Kernel Exploitation</a>. Pangu juga sebelumnya telah mengeluarkan <em>tools</em> untuk melakukan <a href="http://en.7.pangu.io/">jailbreak bagi iOS 7.0-7.1.2</a>.</p>

<!--more-->


<p>Versi awal dari <a href="http://en.pangu.io/">Pangu8</a> sendiri hanya dapat dijalankan di Windows dan hanya merupakan SSH jailbreak yang dikhususkan untuk para developer. Cydia yang menjadi alternatif dari App Store untuk mengunduh <em>tweaks</em>, tema serta aplikasi jailbreak belum secara langsung terinstall karena kurangnya koordinasi antara Pangu dan <a href="https://twitter.com/saurik">@saurik</a>. Pengguna pun sempat mengeluhkan masalah bootloop setelah melakukan jailbreak, terutama bagi mereka yang sebelumnya melakukan update iOS secara OTA(over-the-air).</p>

<p>Kini, bagi yang ingin melakukan jailbreak maka lebih baik segera, karena kabarnya Apple telah melakukan <em>patch</em> sehingga iOS 8.1.1 yang kini sedang dalam tahap testing ke developer tidak bisa dijailbreak menggunakan <em>tools</em> yang ada dari Pangu saat ini. Pangu sendiri juga telah merilis <em>tools</em> jailbreak bagi para pengguna Mac.</p>

<p>@saurik menilai bahwa jailbreak iOS 8 yang sekarang ada sudah <a href="https://twitter.com/saurik/status/530454505994076161">cukup stabil</a> bahkan para pengembang kini bisa menambahkan <a href="https://twitter.com/saurik/status/530454526302908417">kompatibilitas</a> terhadap iOS 8 di tweaks yang dibuatnya. Untuk meminimalkan kemungkinan error serta bootloop yang mungkin terjadi, ada baiknya pengguna melakukan <a href="http://support.apple.com/en-us/HT201252">restore</a> menggunakan iTunes terlebih dahulu sebelum melakukan jailbreak. Tentu saja, backup perangkat iOS tak boleh dilupakan sebelum melakukan restore perangkat iOS agar tak kehilangan data yang dimiliki.</p>

<p>Berikut beberapa tutorial jailbreak iOS 8 baik untuk Mac ataupun Windows.</p>

<ul>
<li><a href="http://www.idownloadblog.com/2014/11/09/how-to-jailbreak-ios-8-1-with-pangu-for-mac/">How To Jailbreak iOS 8.1 with Pangu for Mac</a></li>
<li><a href="http://www.idownloadblog.com/2014/10/31/how-to-jailbreak-ios-8-and-install-cydia-using-pangu-1-1-0-on-windows-video/">How To Jailbreak Using Pangu for Windows</a></li>
</ul>


<p>Dengan adanya iOS 8.1.1 yang dirilis ke developer, bersamaan dengan <em>patch</em> yang dilakukan oleh Apple terhadap <em>tools</em> jailbreak Pangu8, maka tak ada salahnya untuk segera melakukan upgrade ke iOS 8.1 bagi yang masih menggunakan iOS 7 ataupun 8.0.x.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
