<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Zen | sweet distractions]]></title>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/categories/zen/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/"/>
  <updated>2014-12-02T22:58:25+07:00</updated>
  <id>http://sweetdistraction.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Aditya Daniel]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[The Stunning Markdown and Writing App for Mac — Typed]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/realmacsoftware-release-typed-text-editor/"/>
    <updated>2014-12-02T21:19:00+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/realmacsoftware-release-typed-text-editor</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="www.realmacsoftware.com">Realmac Software</a>:</p>

<blockquote><h2>Your Best Work Isn’t Written, It’s Typed.</h2>

<p>Typed is the stunning new writing app for the Mac, and the first that improves your focus so you can create great content. Typed makes writing for the web incredibly easy, and its Zen Mode features relaxing soundtracks that help you concentrate.</p></blockquote>

<p>Realmac Software yang juga pengembang dari aplikasi dari <a href="http://realmacsoftware.com/clear">Clear</a>, <a href="http://realmacsoftware.com/ember">Ember</a>, <a href="http://realmacsoftware.com/rapidweaver">Rapidweaver</a> baru saja merilis aplikasi berupa teks editor yang diberi nama <a href="http://realmacsoftware.com/typed">Typed</a>.</p>

<p>Sama dengan teks editor yang lain seperti <a href="http://bywordapp.com">Byword</a> dan <a href="http://www.iawriter.com/mac/">iA Writer</a>, Typed mendukung penulisan dengan menggunakan <a href="http://daringfireball.net/projects/markdown/">markdown</a>. Typed juga menyediakan fitur kustomisasi tampilan seperti skema warna aplikasi atau tema dan font yang digunakan. Salah satu yang menarik dari Typed adalah adanya fitur Zen mode dimana pengguna akan ditemani oleh sebuah soundtracks yang menenangkan sehingga pengguna bisa lebih fokus dengan apa yang sedang ditulisnya.</p>

<p>Penghitung kata, fitur export tulisan ke format HTML, RTF, keyboard shortcuts, auto save support merupakan beberapa fitur yang dihadirkan Realmac Software di Typed. Dirilis dengan harga $19,99 untuk waktu yang terbatas (harga asli $24.99), Typed memang lebih mahal daripada beberapa teks editor lain seperti Byword ($9.99) dan iA Writer ($9.99). Namun jangan khawati karena Realmac Software menyediakan trial aplikasinya selama 7 hari bagi pengguna sebelum membelinya. Saya sudah mencobanya dengan menuliskan artikel ini.  Terdapat efek blur pada latar belakang teks editor Typed selaras dengan OS X Yosemite ketika sedang digunakan dan saya sendiri kurang menyukainya karena bisa saja menimbulkan distraksi.</p>

<p>Semakin banyak aplikasi berjenis teks editor yang dirilis di platform Mac. Dengan gimmick berupa fitur zen mode dimana Typed menyediakan soundtrack sebagai teman menulis, rasanya berkompromi dengan harga yang ditawarkan masih bisa dimaklumi.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
