<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Knowledgeispower | sweet distractions]]></title>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/categories/knowledgeispower/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/"/>
  <updated>2015-01-14T12:03:05+07:00</updated>
  <id>http://sweetdistraction.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Aditya Daniel]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Why #KnowledgeIsPower to Make Life More Meaningful]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/knowledge-is-power-to-make-meaningful-life/"/>
    <updated>2014-12-17T16:37:31+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/knowledge-is-power-to-make-meaningful-life</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/kurio3.jpg"></p>

<p>Saya percaya bahwa teknologi diciptakan untuk mempermudah hidup umat manusia. Dengan teknologi, bekerja kini tak lagi dituntut hanya sekedar selesai namun juga bagaimana menyelesaikannya dengan efektif dan efisien. Saya setuju dengan ungkapan <code>#KnowledgeIsPower</code>. Bagaimana tidak, dengan memiliki pengetahuan serta wawasan yang luas seseorang pasti dapat menyelesaikan berbagai macam permasalahan yang dihadapi dengan mudah.</p>

<!--more-->

<p>Informasi serta pengetahuan kini bisa didapatkan dengan mudah. Terlebih di era teknologi informasi seperti sekarang ini yang mana internet bukanlah lagi menjadi barang mahal. Kini seseorang dapat mengetahui berbagai macam informasi dimanapun dan kapanpun. Cukup install aplikasi mobile penyedia layanan berita ataupun tips-trik di gadget yang dimiliki maka informasi serta berbagai macam pengetahuan hanya sejauh genggaman tangan. Sederhananya, buka browser lalu ketik informasi yang diinginkan di kolom pencarian.</p>

<p>Saya sendiri tak hanya mengamini ungkapan <code>#KnowledgeIsPower</code> namun juga merasakannya. Situs ini contohnya, berawal dari ketidakpuasan dari berbagai macam platform blogging yang ada macam Wordpress, Blogger ataupun Tumblr, akhirnya saya memilih untuk belajar membuat blog menggunakan <a href="http://octopress.org">Octopress</a>. Memang, dibutuhkan waktu untuk mengerti dan mempelajarinya, lebih lagi saya tak pernah sekalipun belajar bahasa programming Ruby sebagai dasar dari Octopress. Lagi-lagi <code>#KnowledgeIsPower</code>, dengan <em>googling</em>, baca sana-sini akhirnya saya bisa juga menjalankan Octopress untuk situs ini. Bagaimana dengan mengubah tampilan situs, bukankah diperlukan pengetahuan tentang HTML, CSS, dll? Google! </p>

<p>Informasi yang semakin mudah dicari juga semestinya dapat digunakan untuk membantu menyelesaikan pekerjaan. Pengalaman tentang <code>#KnowledgeIsPower</code> lainnya adalah bagaimana cara saya mengatasi tantangan bekerja <a href="http://sweetdistractions.net/bekerja-multi-platform-mac-windows">multi-platform</a>. Lagi-lagi berkat informasi dan pengetahuan yang mudah didapat, bekerja antar platform sistem operasi kini jadi sedikit lebih menyenangkan. <code>#KnowledgeIsPower</code> bagi mereka yang ingin dan mau menggunakannya. </p>

<p>Ketinggalan informasi pun bukan lagi alasan. Perkembangan politik, nilai tukar kurs perkembangan gaya hidup terbaru yang sedang terjadi kini bisa didapatkan dari <em>smartphone</em> yang dimiliki. Banyak aplikasi mobile yang menyediakan layanan berita namun pilihan saya jatuh kepada <a href="https://www.kurio.co.id">Kurio</a>. Kurio memiliki UI dan UX yang menarik untuk digunakan<sup id="fnref:fn1"><a href="#fn:fn1" class="footnote">1</a></sup>. Integrasi dengan layanan <em>read-later</em> Pocket juga menambah salah satu alasan mengapa aplikasi Kurio ada dalam <em>homescreen</em> perangkat iOS saya.</p>

<p><img src="/images/kurio1.png"></p>

<p>Salah satu hal yang membuat saya betah menggunakan Kurio terlebih di malam hari adalah adanya fitur <em>night-mode</em> dimana latar belakang aplikasi menjadi gelap sehingga tak membuat mata lelah ketika membaca berita. </p>

<p><img src="/images/kurio2.png"></p>

<p>Kurio juga menyediakan sumber berita serta topik yang beragam dan yang lebih penting, Kurio tersedia di platform <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.merahputih.kurio">Android</a> dan <a href="https://itunes.apple.com/id/app/kuriosmobile/id797299757?mt=8&amp;uo=4">iOS</a>. </p>

<p>Seperti yang sudah saya tulis, mendapatkan informasi serta pengetahuan kini semakin mudah berkat kemajuan teknologi. Oleh karena itu, <code>#KnowledgeIsPower</code> tergantung sejauh mana keinginan kita belajar dan mengaplikasikannya pada persoalan yang tengah dihadapi. Serta dengan kemudahan akses terhadap informasi dan berita terkini maka tak ada lagi alasan ketinggalan informasi atau kudet alias kurang update.</p>

<p>Bagaimana ceritamu?</p>

<div class="footnotes">
  <ol>
    <li id="fn:fn1">
      <p>Setidaknya jauh lebih baik dari aplikasi resmi portal berita online lain yang ada.  <a href="#fnref:fn1" class="reversefootnote">&#8617;</a></p>
    </li>
  </ol>
</div>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
