<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Ios | sweet distractions]]></title>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/categories/ios/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/"/>
  <updated>2014-11-27T08:48:48+07:00</updated>
  <id>http://sweetdistraction.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Aditya Daniel]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[iPhone - Blackberry Trade Up Offer]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/iphone-blackberry-trade-up-program/"/>
    <updated>2014-11-26T01:37:00+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/iphone-blackberry-trade-up-program</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Blackberry di situsnya:</p>

<blockquote><p>Trade your iPhone for a BlackBerry Passport and get up to $550!</p>

<p>For a limited time, starting December 1st.</p>

<p>Upgrade to a BlackBerry® Passport and get up to $400 back for your iPhone and an additional $150 from BlackBerry.</p></blockquote>

<p>Ada yang mau tukar iPhone 6-nya sama Blackberry Passport?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Unread for iPad Relaunches as a Freemium App]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/unread-ipad-jadi-freemium/"/>
    <updated>2014-11-26T01:33:00+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/unread-ipad-jadi-freemium</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dari iDownloadblog:</p>

<blockquote><p>Previously costing five bucks a pop, Unread for iPad is now a free download with In-App Purchases to unlock advanced features. The app sports full-screen reading, has multiple themes for day, night and some such, features rich content sharing via OvershareKit and much more.</p></blockquote>

<p>Sayang udah ngga punya iPad lagi, ada yang mau kasih?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[San Fransisco Sebagai System Font Di iOS]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/san-fransisco-ios-fonts/"/>
    <updated>2014-11-25T22:08:00+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/san-fransisco-ios-fonts</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/settingcomparison.png" title="Settings" ></p>

<p>Sejak Apple mengumumkan Apple Watch SDK, San Fransisco, font yang dibuat Apple secara khusus yang menjadi default font di Apple Watch mulai menjadi perbincangan. Bahkan beberapa orang sudah memportingnya untuk dapat dipakai di <a href="http://sweetdistractions.net/san-fransisco-yosemite-font/">Mac</a>.</p>

<!--more-->


<p><img src="/images/notescomparison.png" title="Notes" >
Bagi yang melakukan jailbreak maka font San Fransisco kini dapat dinikmati sebagai system font di perangkat iOS. <a href="https://twitter.com/dbk1ng">Daniel B. King</a>, memporting font ini agar dapat digunakan di perangkat iOS. Caranya mudah, cukup install aplikasi Bytafont2 dari Cydia dan unduh San Fransisco font dari repo <code>http://dbk1ng.myrepospace.com</code>. Setelah itu, pilih San Fransisco yang ada di daftar font pada aplikasi Bytafont2 dan perangkat akan secara otomatis respring. Saya sendiri lebih menyukain San Fransisco daripada Helvetica Neue meski baru sebentar menggunakannya. Mungkin saja nantinya Apple berencana mengganti system font iOS 9 ke San Fransisco.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Go Get 'Em!]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/go-get-em/"/>
    <updated>2014-11-22T08:27:08+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/go-get-em</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>Browse to your device using the menu on the left. The firmwares you can restore to have a green tick.</p></blockquote>

<p>Setidaknya Apple belum menutup <em>signing window</em> bagi yang ingin restore ke 8.1 dan melakukan jailbreak.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[iOS 8]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/ios-8/"/>
    <updated>2014-11-14T22:44:10+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/ios-8</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Sejak diumumkan oleh Apple pada 2 Juni yang lalu di ajang WWDC, iOS 8 membuat saya semakin yakin bahwa Apple benar-benar ingin memperkaya pengalaman penggunanya lebih lagi. Meski dari tampilan Apple tak membawa perubahan besar dari iOS 7 namun fitur yang dibawa oleh iOS 8 tak bisa dibilang <a href="https://www.apple.com/ios/whats-new/">sedikit</a>. <em><a href="http://www.imore.com/extensibility">Extensibility</a>, <a href="http://www.imore.com/interactive-notifications-ios-8-explained">Interactive Notifications</a>, <a href="http://www.imore.com/handoff-ios-8-os-x-yosemite-explained">Handoff</a>, QuickType, Family Sharing</em> hingga <em>Continuity</em> dan <em><a href="http://www.imore.com/health-ios-8-explained">Health app</a></em> merupakan beberapa fitur teranyar yang hadir.</p>

<!--more-->


<p>Tak ketinggalan pula iCloud pun mendapat pembaharuan dan berubah menjadi iCloud Drive yang kini dapat menjadi tempat penyimpanan berbasis cloud layaknya Dropbox ataupun Google Drive yang telah hadir lebih dahulu. Jika saja  meski jujur saja sampai sekarang saya belum memindahkan seluruh berkas saya di Dropbox ke dalam iCloud Drive karena bekerja multi-platform menuntut berkas saya siap untuk diakses di mana saja.</p>

<p>Salah satu yang menarik adalah fitur <em>Extensibility</em>. Meski fitur ini tak langsung dirasakan ataupun digunakan oleh pengguna namun para pengembang aplikasi dapat memanfaatkan fitur ini untuk memperluas serta menambah fitur yang telah ada seperti menambahkan <em>widgets</em> di notifications center, custom sharing dan action options di share sheets, custom filter pada aplikasi Photos yang dapat menggunakan filter dari aplikasi pihak ketiga. Pada iOS, aplikasi dibatasi oleh sebuah limitasi sandboxes yang dibuat oleh Apple sehingga aplikasi tak dapat berinteraksi atau bertukar data baik itu dengan sistem di perangkat ataupun dengan aplikasi yang lain dengan demikian data hanya disimpan dalam sebuah aplikasi tersebut. Hadirnya  <em>extensibility</em>, Apple membuat aplikasi dapat saling berinteraksi, bertukar data dan pada saat yang sama menjaga datanya tetap aman. Kini pengguna bisa langsung menyimpan gambar dari Safari ke Pinterest atau login ke web dengan mudah berkat action extensions dari 1Password.</p>

<p><em>Interactive notifications</em>, salah satu fitur yang dinanti-nantikan di iOS. Jika pada iOS 7 pengguna tak bisa membalas sebuah pesan yang muncul ketika sedang browsing tanpa membuka aplikasi <em>Messages</em> maka kini di iOS 8 pengguna bisa langsung membalas pesan dengan <em>pull-down</em> banner notifications pesan yang muncul. Tak hanya lewat banner yang muncul namun juga pengguna bisa membalas pesan dari notifikasi yang muncul di <em>lock screen</em>. Tak hanya membalas pesan, pengguna juga mengarsip, menghapus ataupun menjadwalkan follow up email di waktu tertentu berkat interactive notifications yang ada di iOS 8.</p>

<p>Masih banyak lagi fitur yang dibawa oleh iOS 8, jika iOS 7 membawa perubahan besar bagi elemen user interface maka iOS 8 adalah penyempurnaan dari versi iOS 7. Bagaimana menurutmu?</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
