<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Ios | sweet distractions]]></title>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/categories/ios/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/"/>
  <updated>2014-12-23T09:55:33+07:00</updated>
  <id>http://sweetdistraction.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Aditya Daniel]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[What Is Drafts for? - All This]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/whats-drafts-for/"/>
    <updated>2014-12-18T22:59:00+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/whats-drafts-for</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://twitter.com/drdrang">Dr. Drang</a> memberikan dua alasan mengapa <a href="https://itunes.apple.com/id/app/drafts-4-quickly-capture-notes/id905337691?mt=8&amp;uo=4">Drafts 4</a> layak berada di homescreen para pengguna perangkat iOS.</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Apple vs Jailbreak]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/apple-vs-jailbreak/"/>
    <updated>2014-12-01T23:03:00+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/apple-vs-jailbreak</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.apple.com/legal/sales-support/sales-policies/retail_us.html">Apple</a>:</p>

<p><blockquote><p>Making unauthorized modifications to the software on an iPhone violates the iPhone software license agreement. The common term for modifying an iPhone is jail-breaking, with a particular emphasis on the second part of that term. That’s why we strongly, almost emphatically, recommend that you do not do so. Really. Should you be unable to use your iPhone due to an unauthorized software modification, its repair will not be covered under the warranty.</p></blockquote></p>

<p>Apple memang sudah lama menentang ataupun tak mengijinkan penggunanya untuk melakukan jailbreak. Pada halaman <em>sales policy</em> di atas bahkan Apple tak bertanggung jawab atas kerusakan yang terjadi akibat modifikasi dari sistem operasi iOS dalam hal ini berarti hangusnya garansi perangkat.</p>

<!--more-->

<p>Keputusan untuk melakukan jailbreak memang sepenuhnya ada di tangan pengguna dan tak selamanya jailbreak berdampak buruk. Bagi seorang pengembang ataupun seseorang yang ingin mempelajari tentang sistem operasi terutama iOS, jailbreak bisa saja merupakan sebuah langkah untuk mendukung kegiatannya. Tak hanya itu, jailbreak yang membuka akses <em>root</em> perangkat juga memungkinkan pengguna untuk mengkustomisasi perangkat yang dimiliki mulai dari menginstall tema, mengubah ikon batere atau sinyal, menghilangkan UI yang dianggap mengganggu dan masih banyak lagi. Namun juga tak jarang beberapa orang melakukan jailbreak untuk mengunduh dan menginstall aplikasi bajakan yang tentu saja merugikan bagi pengembang aplikasi padahal banyak cara untuk mendapatkan sebuah aplikasi secara legal, memakai iTunes gift card misalnya.</p>

<p>Memang secara teori, jailbreak bisa dihilangkan cukup dengan melakukan restore perangkat menggunakan iTunes apabila ingin melakukan klaim garansi, namun jika terjadi hal yang tak diinginkan semisal <em>brick</em> pada perangkat karena tak sengaja melakukan <em>Reset All Settings</em> maka siapa yang akan bertanggung jawab? Oleh sebab itu mengapa jailbreak selalu disertai dengan <em>disclaimer</em>: DWYOR (Do With Your Own Risk)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[The NEW 1WRITER WITH JAVASCRIPT ACTIONS]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/the-new-1writer-javascript-actions/"/>
    <updated>2014-12-01T14:44:17+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/the-new-1writer-javascript-actions</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://twitter.com/pgruneich">Philip Gruneich</a> di <a href="http://onetapless.com">OneTapLess</a>:</p>

<p><blockquote><p></p></p><p><p>1Writer 2.0 was the most delightful surprise this week and probably the best deal you could make this holiday if you write in your iOS devices. I’m sure it is only a matter of time until more actions pop up and improve the pool of options in this outstanding text editor.</p></p><p><p></p></blockquote></p>

<p><a href="http://1writerapp.com/">1Writer</a>, salah satu teks editor di iOS baru saja menerima pembaharuan besar. Penambahan <em>javascript action</em>, pengamanan tambahan dengan Touch ID, kustomisasi font serta tampilan, safari extensions, in-app-browser serta <em>today widget</em> untuk mengakses dokumen favorit secara cepat dan masih banyak lagi.</p>

<p>Ngoc Luu juga menambahkan <em><a href="http://1writerapp.com/actiondir">action directory</a></em> bagi pengguna yang ingin menambahkan <em>javascript action</em> dengan mudah ke dalam aplikasi 1Writer. Tak hanya itu, bagi pengguna yang ingin belajar membuat <em>javascript action</em> sendiri, Ngoc Luu juga sudah menyiapkan <a href="http://1writerapp.com/docs/js">dokumen</a> pendukung yang dapat dipelajari dan digunakan. </p>

<p>Seperti biasa, Philip Gruneich juga telah membuat artikel mengenai update dari 1Writer di OneTapLess dengan contoh <em>javascript action-nya</em>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[This App Lets You Unlock Your Mac With Touch ID]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/unlock-macbook-with-touch-id/"/>
    <updated>2014-12-01T13:13:47+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/unlock-macbook-with-touch-id</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Via <a href="www.cultofmac.com">CultofMac</a></p>

<p><blockquote><p></p></p><p><p>Called FingerKey, this new utility works by using Bluetooth 4.0 (what else?) to pair with your Mac, then forms a low latency, low energy wireless connection with an extra layer of 256-bit AES encryption on top to keep things secure.</p></p><p><p>Once you’ve got things paired, unlocking your Mac is as simple as getting into Bluetooth range, opening up the app, and putting your finger against the home button. There’s also a Notification Center Widget that makes things even easier, and FingerKey can actually unlock multiple Macs at a time.</p></p><p><p></p></blockquote></p>

<p>Macbook dengan Touch ID bisa saja menjadi inovasi Apple selanjutnya, namun sebelum itu terjadi kini membuka Mac dengan Touch ID yang terdapat di iPhone sudah bisa dilakukan.</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[How Apple Keeps AirDrop Files Private and Secure | iMore]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/how-apple-keeps-airdrop-files/"/>
    <updated>2014-11-29T00:00:00+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/how-apple-keeps-airdrop-files</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://twitter.com/reneritchie">Rene Ritchie</a> di iMore:
&gt; ## Encrypted identities</p>

<blockquote>
  <p>When AirDrop is turned on, a 2048-bit RSA Identity is created and stored on your iPhone, iPad, or Mac. A hash, based on the phone numbers and/or email addresses associated with your Apple ID, is also created. That’ll be used later to identify you in a way that maintains your privacy and security.</p>
</blockquote>

<p>Security! Security! </p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
