<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Ios | sweet distractions]]></title>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/categories/ios/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/"/>
  <updated>2014-11-28T17:54:50+07:00</updated>
  <id>http://sweetdistraction.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Aditya Daniel]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[#MacStoriesDeals Black Friday 2014: Best Deals for iPhone, iPad, and Mac Apps & Games]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/blackfriday-apps-deal/"/>
    <updated>2014-11-27T09:14:00+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/blackfriday-apps-deal</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://macstories.net">Macstories</a></p>

<blockquote><p>Black Friday is upon us once again! #MacStoriesDeals is the best place to find great deals for iOS apps and games, Mac software, and more.</p></blockquote>

<p>Macstories telah merangkum beberapa deals diskon aplikasi baik untuk iPhone, iPad hingga Mac menjelang Black Friday.</p>

<p>Fantastical 2 yang menjadi aplikasi kalender favorit saya juga ada dalam daftar, kini hanya $1.99 untuk iPhone dan $4.99 untuk iPad serta $9.99 untuk Mac. Jika belum yakin untuk mencoba Fantastical 2 maka sebaiknya baca dulu <a href="http://www.macstories.net/reviews/fantastical-2-review/">review</a> dari Macstories.</p>

<p>Selain deals di atas, <a href="http://smilesoftware.com/TextExpander/touch/index.html">Text Expander Touch</a> menjadi Rp. 12 Ribu di App Store Indonesia. Namun ketika saya membuka App Store US, harga dari Text Expander Touch masih sama yaitu $4.99.</p>

<p>So, stay update!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[iPhone - Blackberry Trade Up Offer]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/iphone-blackberry-trade-up-program/"/>
    <updated>2014-11-26T01:37:00+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/iphone-blackberry-trade-up-program</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Blackberry di situsnya:</p>

<blockquote><p>Trade your iPhone for a BlackBerry Passport and get up to $550!</p>

<p>For a limited time, starting December 1st.</p>

<p>Upgrade to a BlackBerry® Passport and get up to $400 back for your iPhone and an additional $150 from BlackBerry.</p></blockquote>

<p>Ada yang mau tukar iPhone 6-nya sama Blackberry Passport?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Unread for iPad Relaunches as a Freemium App]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/unread-ipad-jadi-freemium/"/>
    <updated>2014-11-26T01:33:00+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/unread-ipad-jadi-freemium</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dari iDownloadblog:</p>

<blockquote><p>Previously costing five bucks a pop, Unread for iPad is now a free download with In-App Purchases to unlock advanced features. The app sports full-screen reading, has multiple themes for day, night and some such, features rich content sharing via OvershareKit and much more.</p></blockquote>

<p>Sayang udah ngga punya iPad lagi, ada yang mau kasih?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[San Fransisco Sebagai System Font Di iOS]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/san-fransisco-ios-fonts/"/>
    <updated>2014-11-25T22:08:00+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/san-fransisco-ios-fonts</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/settingcomparison.png" title="Settings" ></p>

<p>Sejak Apple mengumumkan Apple Watch SDK, San Fransisco, font yang dibuat Apple secara khusus yang menjadi default font di Apple Watch mulai menjadi perbincangan. Bahkan beberapa orang sudah memportingnya untuk dapat dipakai di <a href="http://sweetdistractions.net/san-fransisco-yosemite-font/">Mac</a>.</p>

<!--more-->


<p><img src="/images/notescomparison.png" title="Notes" >
Bagi yang melakukan jailbreak maka font San Fransisco kini dapat dinikmati sebagai system font di perangkat iOS. <a href="https://twitter.com/dbk1ng">Daniel B. King</a>, memporting font ini agar dapat digunakan di perangkat iOS. Caranya mudah, cukup install aplikasi Bytafont2 dari Cydia dan unduh San Fransisco font dari repo <code>http://dbk1ng.myrepospace.com</code>. Setelah itu, pilih San Fransisco yang ada di daftar font pada aplikasi Bytafont2 dan perangkat akan secara otomatis respring. Saya sendiri lebih menyukain San Fransisco daripada Helvetica Neue meski baru sebentar menggunakannya. Mungkin saja nantinya Apple berencana mengganti system font iOS 9 ke San Fransisco.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Go Get 'Em!]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/go-get-em/"/>
    <updated>2014-11-22T08:27:08+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/go-get-em</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>Browse to your device using the menu on the left. The firmwares you can restore to have a green tick.</p></blockquote>

<p>Setidaknya Apple belum menutup <em>signing window</em> bagi yang ingin restore ke 8.1 dan melakukan jailbreak.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
