<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Apps | sweet distractions]]></title>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/categories/apps/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://sweetdistraction.github.io/"/>
  <updated>2015-01-14T12:03:05+07:00</updated>
  <id>http://sweetdistraction.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Aditya Daniel]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Removing Photo Metadata With Metapho — MacSparky]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/removing-photo-metadata-with-metapho/"/>
    <updated>2014-12-22T14:57:00+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/removing-photo-metadata-with-metapho</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="!g" title="twitter macsparky">David Sparks</a>:
<blockquote><p></p></p><p><p>The app is easy enough to use. Select an existing photo and push the big red button to remove the metadata.</p></p><p><p></p></blockquote></p>

<p>Menghilangkan metadata dari sebuah foto kini menjadi mudah berkat <a href="https://itunes.apple.com/us/app/metapho-manage-photo-metadata/id914457352?ls=1&amp;mt=8?at=10laz7&amp;ct=blog">Metapho</a>. Bagi yang menaruh perhatian lebih terkait masalah keamanan atau privasi maka in-app-purchase seharga 2$ dalam aplikasi ini bukanlah sebuah masalah besar.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Byword Still Gets the Job Done — MacSparky]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/byword-i-still-love-you/"/>
    <updated>2014-12-03T23:49:00+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/byword-i-still-love-you</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://twitter.com/macsparky">David Sparks</a> via <a href="www.macsparky.com">Macsparky</a>:
<blockquote><p></p></p><p><p>The thing about Byword is that it just delivers. The design is solid and unobtrusive. Its developers understand iteration and avoid change for the sake of change.</p></p><p><p></p></blockquote></p>

<p>Byword memang banyak mendapat review positif dari para blogger. Konsistensi serta hadirnya dukungan aplikasi baik di platform iOS dan OS X menjadi salah satu alasannya. </p>

<p>Sebelum menggunakan Byword, iA Writer menjadi salah satu aplikasi pengolah teks andalan saya. <em>Focus mode</em> serta desain yang minimalis membuat saya betah berlama-lama menulis menggunakan iA Writer dan kursor birunya. Byword mulai menarik perhatian ketika saya mengetahui bahwa terdapat fitur untuk mengunggah tulisan langsung dari aplikasinya tanpa harus copy-paste ke web browser dan semenjak itu saya mulai menggunakan Byword sebagai aplikasi pengolah teks. Konsistensi serta dukungan ketersediaan aplikasi baik di platform iOS ataupun OS X membuatnya mendapat banyak pujian dari para blogger. </p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Unread for iPad Relaunches as a Freemium App]]></title>
    <link href="http://sweetdistraction.github.io/unread-ipad-jadi-freemium/"/>
    <updated>2014-11-26T01:33:00+07:00</updated>
    <id>http://sweetdistraction.github.io/unread-ipad-jadi-freemium</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dari iDownloadblog:
&gt; Previously costing five bucks a pop, Unread for iPad is now a free download with In-App Purchases to unlock advanced features. The app sports full-screen reading, has multiple themes for day, night and some such, features rich content sharing via OvershareKit and much more.</p>

<p>Sayang udah ngga punya iPad lagi, ada yang mau kasih?</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
